本试卷共包含81道题目，其中单选题15道，多选题25道，填空题6道，判断题35道。

一.单选题（15题，15.0分）
1、社会主义核心价值观集中体现（）的本质属性，代表全体人民共同的价值追求。
A. 资本主义
B. 社会主义
C. 功利主义
D. 个人主义
正确答案：B

我的答案：

2、马克思说：“随着每一次社会秩序的巨大历史变革，人们的观点和观念也会发生变革。”这说明价值观具有（）。
A. 阶级性
B. 时代性
C. 永恒性
D. 抽象性
正确答案：B

我的答案：

3、以下关于价值观时代性的表述中，不正确的是（）。
A. 回应着特殊的时代性问题
B. 表现一定时代人们的需要和利益诉求
C. 反映着特定的时代精神
D. 抽象的、超历史的、一成不变的价值观是存在的
正确答案：D

我的答案：

4、价值观的（）体现着一个民族区别于其他民族的精神气质。
A. 时代性
B. 现实性
C. 具体性
D. 民族性
正确答案：D

我的答案：

5、社会主义核心价值观回答的问题不包括（）。
A. 建设什么样的国家
B. 建设什么样的社会
C. 构建什么样的世界
D. 培育什么样的公民
正确答案：C

我的答案：

6、富强、民主、文明、和谐从（）标注了社会主义核心价值观的时代刻度。
A. 国家层面
B. 社会层面
C. 公民层面
D. 全球层面
正确答案：A

我的答案：

7、爱国、敬业、诚信、友善，这一价值追求回答的是我们要（）的重大问题。
A. 建设什么样的国家
B. 建设什么样的社会
C. 弘扬什么样的文化
D. 培育什么样的公民
正确答案：D

我的答案：

8、富强、民主、文明、和谐的价值追求，回答了我们要（）的重大问题，揭示了当代中国经济社会发展的价值目标。
A. 构建什么样的世界
B. 培育什么样的公民
C. 建设什么样的国家
D. 建设什么样的社会
正确答案：C

我的答案：

9、社会主义核心价值观的（）集中体现在它是社会主义所坚持和追求的价值理念。
A. 空想性
B. 先进性
C. 抽象性
D. 保守性
正确答案：B

我的答案：

10、社会主义核心价值观的历史底蕴集中体现在（）。
A. 拒绝学习一切西方文化
B. 以儒家思想为指导思想
C. 源远流长的中华优秀传统文化
D. 以道家思想为指导思想
正确答案：C

我的答案：

11、（）是社会主义核心价值观的根本特性。
A. 时代性
B. 人民性
C. 现实性
D. 具体性
正确答案：B

我的答案：

12、新时代中国特色社会主义所取得的开创性成就，使（）在21世纪的中国焕发出强大的生机和活力，彰显了社会主义制度的独特创造力和强大生命力。
A. 功利主义
B. 科学社会主义
C. 个人主义
D. 实用主义
正确答案：B

我的答案：

13、西方国家所谓的“普世价值”并非指人类道德评价、审美评价的普遍性或共性，而是特指（）价值观。
A. 共产主义
B. 资本主义
C. 封建主义
D. 社会主义
正确答案：B

我的答案：

14、（）的价值取向决定着未来整个社会的价值取向。
A. 中年
B. 壮年
C. 青年
D. 老年
正确答案：C

我的答案：

15、新时代青年有着大好机遇，无论学习还是创业，关键是要迈稳步子、夯实根基、（）。
A. 心浮气躁
B. 久久为功
C. 朝三暮四
D. 丧失底线
正确答案：B

我的答案：

二.多选题（25题，25.0分）
1、以下关于核心价值观的表述中，正确的是（）。
A. 核心价值观是一定社会形态、社会性质的集中体现
B. 核心价值观在一个社会的思想观念体系中处于主导地位
C. 核心价值观体现着社会制度的阶级属性、社会运行的基本原则和社会发展的基本方向
D. 核心价值观作用于经济社会生活的各个方面，对每个社会成员有着深刻的影响
正确答案：ABCD

我的答案：

2、党的十八大提出积极培育和践行社会主义核心价值观，内容涉及（）等层面。
A. 国家
B. 社会
C. 世界
D. 公民
正确答案：ABD

我的答案：

3、社会主义核心价值观倡导的民主是（）。
A. 最广泛的民主
B. 最真实的民主
C. 最管用的民主
D. 少数人的民主
正确答案：ABC

我的答案：

4、和谐的中国是（）相统一的社会主义国家。
A. 民主与法治
B. 公平与效率
C. 活力与秩序
D. 人与自然
正确答案：ABCD

我的答案：

5、社会主义核心价值观倡导的敬业，要求人们（），热爱和认同自己的职业和工作，珍惜和保护他人的劳动成果。
A. 尊重劳动
B. 尊重知识
C. 尊重人才
D. 尊重创造
正确答案：ABCD

我的答案：

6、友善是维系良好人际关系和社会关系的基本价值准则。友善的要求包括（）。
A. 善待亲人朋友
B. 对社会抱有善意
C. 与自然和谐共处
D. 对陌生人不用友善
正确答案：ABC

我的答案：

7、培育和践行社会主义核心价值观，是（）的重大举措。
A. 有效整合我国社会意识
B. 凝聚社会价值共识
C. 解决和化解社会矛盾
D. 聚合磅礴之力
正确答案：ABCD

我的答案：

8、在全社会大力弘扬社会主义核心价值观，要坚定中国特色社会主义的（）。
A. 道路自信
B. 理论自信
C. 制度自信
D. 文化自信
正确答案：ABCD

我的答案：

9、核心价值观体现着（）。
A. 社会制度的阶级属性
B. 社会运行的基本原则
C. 社会发展的基本方向
D. 社会形态的永恒不变
正确答案：ABC

我的答案：

10、社会主义核心价值观和社会主义核心价值体系，两者的关系是（）的。
A. 紧密联系
B. 互为依存
C. 相辅相成
D. 相互独立
正确答案：ABC

我的答案：

11、全过程人民民主，实现了（）相统一，是全链条、全方位、全覆盖的民主。
A. 过程民主和成果民主
B. 程序民主和实质民主
C. 直接民主和间接民主
D. 人民民主和国家意志
正确答案：ABCD

我的答案：

12、社会主义核心价值观倡导的自由，是（）。
A. 凌驾于社会利益之上的、绝对的个人自由
B. 少数人的、形式上的、虚伪的自由
C. 受到法律和规范制约、权利和义务对等的自由
D. 与一定的经济社会发展条件相适应的自由
正确答案：CD

我的答案：

13、社会主义社会的各项制度安排，归根结底是将最广大人民的根本利益作为出发点和落脚点，在社会发展过程中尽最大努力（）。
A. 实现人民的愿望
B. 满足人民的需要
C. 维护人民的根本利益
D. 实现按需分配
正确答案：ABC

我的答案：

14、启蒙运动和法国大革命时期，（）的价值理念，使资本主义价值观具有了更加广泛的世界影响。
A. 自由
B. 平等
C. 博爱
D. 大同
正确答案：ABC

我的答案：

15、在复杂的社会变革中，不同价值取向并存，表现出来的是具体利益、观念观点之争，但折射出来的是价值观的分歧。培育和践行社会主义核心价值观，能够（）。
A. 在具体利益矛盾、各种思想差异之上最广泛地形成价值共识
B. 有效引领整合纷繁复杂的社会思想意识
C. 有效避免利益格局调整可能带来的思想对立和混乱
D. 形成团结奋斗的强大精神力量
正确答案：ABCD

我的答案：

16、中国特色社会主义民主通过选举民主、协商民主、基层民主，保证人民依法实行民主选举、（）。
A. 民主协商
B. 民主决策
C. 民主管理
D. 民主监督
正确答案：ABCD

我的答案：

17、一些西方国家长期存在的（）、社会撕裂、人权无保障等问题，充分说明了“普世价值”在实践上的虚伪性。
A. 种族歧视
B. 劳资对立
C. 金钱政治
D. 贫富分化
正确答案：ABCD

我的答案：

18、以下关于社会主义核心价值观的认识中，正确的有（）。
A. 社会主义核心价值观清晰地展现了社会主义的基本特征和根本追求
B. 社会主义核心价值观渗透于经济、政治、文化、社会、生态建设的各个方面
C. 社会主义核心价值观生成于中国特色社会主义建设实践
D. 社会主义核心价值观是中国特色社会主义本质规定的价值表达
正确答案：ABCD

我的答案：

19、在世界几大古代文明中，中华文明之所以能够没有中断并延续发展至今，一个重要原因就是中华民族有一脉相承的（）。
A. 精神追求
B. 精神特质
C. 精神脉络
D. 物质追求
正确答案：ABC

我的答案：

20、（），竭尽全力为人民求福利、谋利益，是马克思主义最根本的政治立场。
A. 相信群众、依靠群众
B. 从群众中来、到群众中去
C. 站在广大劳动人民的立场上
D. 以广大劳动人民的解放为宗旨
正确答案：ABCD

我的答案：

21、促进各国人民相知相亲，尊重世界文明多样性，共同开创人类更加美好的未来，中国呼吁（）。
A. 以文明交流超越文明隔阂
B. 以文明互鉴超越文明冲突
C. 以文明共存超越文明优越
D. 以文明先发超越文明平等
正确答案：ABC

我的答案：

22、由于（），大学生更加需要正确价值观的引领。
A. 世界范围内各种思想文化出现交流交融交锋
B. 整个社会思想价值观念多元多样、复杂多变
C. 大学时期是价值观养成的关键时期
D. 青年的未来与国家的未来同频同向
正确答案：ABCD

我的答案：

23、下列说法中体现了修德的是（）。
A. 见善则迁
B. 见利忘义
C. 有过则改
D. 损公肥私
正确答案：AC

我的答案：

24、当前，在一些领域和一些人当中，价值判断没有了界限、丧失了底线，甚至以假乱真、以丑为美、以耻为荣。大学生要善于明辨是非，善于判断选择，要（）。
A. 旗帜鲜明地弘扬真善美、贬斥假恶丑
B. 澄清模糊认识
C. 匡正失范行为
D. 自觉做良好道德风尚的建设者、社会文明进步的推动者
正确答案：ABCD

我的答案：

25、新时代大学生要将社会主义核心价值观转化为人生的价值准则，做到（），在激扬青春、开拓人生、奉献社会的进程中书写无愧于时代的壮丽篇章。
A. 勤学以增智
B. 修德以立身
C. 明辨以正心
D. 笃实以为功
正确答案：ABCD

我的答案：

三.填空题（6题，6.0分）
1、在阶级社会里，占统治地位的价值观都是（）的价值观，为其统治和利益辩护。
正确答案：
第一空：统治阶级

我的答案：
2、社会主义核心价值观体现了（）的根本性质和基本特征。
正确答案：
第一空：社会主义核心价值体系

我的答案：
3、民主是社会主义民主，是（）当家作主，不是由别人作主，也不是少数人作主。
正确答案：
第一空：人民

我的答案：
4、文化软实力的竞争，本质上是不同文化所代表的（）的竞争。
正确答案：
第一空：核心价值观

我的答案：
5、中国共产党人的初心和使命就是为中国人民谋（）、为中华民族谋复兴，这也是我们党领导现代化建设的出发点和落脚点。
正确答案：
第一空：幸福

我的答案：
6、全心全意（）是中国共产党的根本宗旨。
正确答案：
第一空：为人民服务

我的答案：
四.判断题（35题，35.0分）
1、抽象的、超历史的、一成不变的价值观是存在的。
正确答案： 错

我的答案：

2、核心价值观是一个国家的重要稳定器，能否构建具有强大感召力的核心价值观，关系社会和谐稳定，关系国家长治久安。
正确答案： 对

我的答案：

3、社会主义核心价值观的提出，鲜明确立了当代中国的核心价值理念，生动展现了中国共产党和中华民族高度的价值自觉和价值自信。
正确答案： 对

我的答案：

4、社会主义核心价值观是社会主义核心价值体系的精神内核。
正确答案： 对

我的答案：

5、人民富裕和国家强盛在根本上是统一的，这是社会主义的价值追求。
正确答案： 对

我的答案：

6、文明是社会进步的重要标志，也是社会主义现代化国家的重要特征。
正确答案： 对

我的答案：

7、社会主义核心价值观倡导的文明是全面建设社会主义现代化国家的题中应有之义，是实现中华民族伟大复兴的重要支撑。
正确答案： 对

我的答案：

8、自由、平等、公正、法治，反映了人们对美好社会的期望和憧憬，是衡量现代社会是否高度发展、充满活力、和谐有序的重要标志。
正确答案： 对

我的答案：

9、公正是人类社会进步的标尺，是社会主义制度的本质要求。
正确答案： 对

我的答案：

10、在当代中国，全面推进依法治国，加快建设社会主义法治国家，是坚持和发展中国特色社会主义的本质要求和重要保障。
正确答案： 对

我的答案：

11、爱国是最深沉、最持久的情感，是每个公民应当遵循的最基本的价值观念和道德准则。
正确答案： 对

我的答案：

12、诚信是个人立身处世的基本价值规范，是社会存续发展的重要价值基石。
正确答案： 对

我的答案：

13、价值观在人们的观念体系中并不是孤立的，它与世界观、人生观相辅相成、相互作用、相互促进，是辩证统一的关系。
正确答案： 对

我的答案：

14、当被统治阶级变得足够强大时，其价值观既体现为对统治阶级的反抗，也体现为被统治阶级对未来利益的主张。
正确答案： 对

我的答案：

15、只有社会主义社会存在多种多样的价值观念和价值取向。
正确答案： 错

我的答案：

16、社会主义核心价值观是社会主义核心价值体系的高度凝练和集中表达。
正确答案： 对

我的答案：

17、人民民主是社会主义的生命，没有民主就没有社会主义，就没有社会主义现代化。
正确答案： 对

我的答案：

18、自由是社会活力之源，是社会主义的价值理想。
正确答案： 对

我的答案：

19、社会主义核心价值观倡导的自由不只是追求物质生活的改善，更重要的是保证人民充分享有发展自我、实现自我的机会，使每个人都能人生出彩、梦想成真。
正确答案： 对

我的答案：

20、全面推进依法治国是实现国家治理体系和治理能力现代化的必然要求，事关我们党执政兴国、事关人民幸福安康、事关党和国家长治久安。
正确答案： 对

我的答案：

21、社会主义核心价值观倡导的爱国，就是让个人梦想与国家梦想紧密结合，把我们的国家建设好，把我们的民族发展好。
正确答案： 对

我的答案：

22、社会主义核心价值观倡导的敬业要求人们有全身心投入的敬业态度和精益求精的工匠精神。
正确答案： 对

我的答案：

23、友善是公民优秀的个人品质，是构建和谐人际关系和社会关系的道德纽带，更是维护健康良好社会秩序的伦理基础。
正确答案： 对

我的答案：

24、中国特色社会主义是全面发展、全面进步的社会主义。
正确答案： 对

我的答案：

25、中国特色社会主义既需要为人们描绘未来社会物质生活方面的目标，也需要为人们指出未来社会精神价值的归宿。
正确答案： 对

我的答案：

26、中国式现代化是物质文明和精神文明相协调的现代化。物质贫困不是社会主义，精神贫乏也不是社会主义。
正确答案： 对

我的答案：

27、社会主义核心价值观体现了社会主义意识形态的本质要求。
正确答案： 对

我的答案：

28、社会主义作为人类社会迄今为止最先进的社会制度，其价值观同社会主义经济基础和上层建筑相适应，充分彰显了社会主义社会的本质要求。
正确答案： 对

我的答案：

29、人类是在对理想社会的追求中不断进步的，不同时代的人们提出了具有时代特点的价值理想。
正确答案： 对

我的答案：

30、资本主义价值观是在资本主义生产方式基础上形成的，从根本上说，是为资产阶级利益服务的。
正确答案： 对

我的答案：

31、反对西方所谓的“普世价值”，说明人类社会根本不存在共同价值。
正确答案： 错

我的答案：

32、中国走上社会主义道路，是近代以来中国社会发展的历史必然，是历史的选择、人民的选择，凝聚着中国共产党带领全国各族人民持续奋斗的实践经验。
正确答案： 对

我的答案：

33、以人民为中心的发展思想，不是一个抽象的、玄奥的概念，不能只停留在口头上、止步于思想环节，而要体现在经济社会发展各个环节。
正确答案： 对

我的答案：

34、知识是树立社会主义核心价值观的重要基础。
正确答案： 对

我的答案：

35、正确的价值观能够引导大学生把人生价值追求融入国家和民族事业，始终站在人民大众立场。
正确答案： 对

我的答案：