本试卷共包含125道题目，其中单选题25道，多选题37道，填空题3道，判断题60道。

一.单选题（25题，25.0分）
1、（）道德观是科学世界观、人生观、价值观在道德领域的反映与体现。
A. 封建主义
B. 资本主义
C. 个人主义
D. 马克思主义
正确答案：D

我的答案：

2、把道德的起源或者归结为与生俱来的善性，或者归结为先天存在的良心、理念或精神，这是（）。
A. “天意神启论”
B. “先天人性论”
C. “情感欲望论”
D. “动物本能论”
正确答案：B

我的答案：

3、道德起源的首要前提是（）。
A. 社会关系
B. 社会经济
C. 人类自我意识
D. 劳动
正确答案：D

我的答案：

4、（）创造了人、社会和社会关系，也创造了道德。
A. 自然
B. 劳动
C. 动物进化
D. 语言
正确答案：B

我的答案：

5、（）在人类思想史上第一次科学而全面地论述了道德的起源问题，强调道德是一种特殊的社会意识形态。
A. 马克思主义
B. 黑格尔主义
C. 实用主义
D. 社会达尔文主义
正确答案：A

我的答案：

6、不同阶级之间的道德或多或少有一些共同之处，反映着道德的（）。
A. 时代性
B. 阶级性
C. 普遍性
D. 相对独立性
正确答案：C

我的答案：

7、道德反映社会关系特别是反映社会经济关系的功效与能力，是道德的（）。
A. 调节功能
B. 激励功能
C. 认识功能
D. 导向功能
正确答案：C

我的答案：

8、道德的（）是指道德通过评价等方式指导和纠正人们的行为和实践活动、协调社会关系和人际关系的功效与能力。
A. 调节功能
B. 认识功能
C. 处罚功能
D. 规范功能
正确答案：A

我的答案：

9、集体主义强调，在个人利益与国家利益、社会整体利益发生矛盾冲突的时候，要（）。
A. 坚持国家利益、社会整体利益服从个人利益
B. 坚持国家利益、社会整体利益高于个人利益
C. 为国家利益、社会整体利益无条件牺牲个人利益
D. 为个人利益暂时放弃国家利益、社会整体利益
正确答案：B

我的答案：

10、认为道德观念是动物本能的延续，进而把动物基于本能的活动与人类有目的、有意识的活动画上等号。这种观点是（）。
A. “情感欲望论”
B. “动物本能论”
C. “天意神启论”
D. “先天人性论”
正确答案：B

我的答案：

11、原始的劳动分工与协作，使（）之间的相互依赖、相互扶持自觉不自觉地成为当时最自然、最朴实的道德生活状态。
A. 人与人
B. 人与社会
C. 人与自然
D. 人与家庭
正确答案：A

我的答案：

12、道德作为一种社会意识，在阶级社会里总是反映着一定阶级的利益，因而不可避免地具有（）。
A. 相对独立性
B. 阶级性
C. 普遍性
D. 时代性
正确答案：B

我的答案：

13、道德把握世界的方式是从人的需要出发，从特定的价值出发来（）。
A. 描述世界
B. 改造世界
C. 再现世界
D. 反映世界
正确答案：B

我的答案：

14、传统道德中的义利之辨、理欲之辨，其核心和本质是（）。
A. 忠孝之辨
B. 公私之辨
C. 和战之辨
D. 儒法之辩
正确答案：B

我的答案：

15、传统道德是一个矛盾体，属于精华的部分，表现出积极、革新、进步的一面；属于糟粕的部分，则表现出消极、保守、落后的一面。这说明传统道德具有鲜明的（）。
A. 广泛性
B. 两重性
C. 丰富性
D. 现实性
正确答案：B

我的答案：

16、（）认为道德建设的最终目标就是要恢复中国“固有文化”，形成以中国传统文化为主体的道德体系。
A. “万能论”
B. “复古论”
C. “虚无论”
D. “无用论”
正确答案：B

我的答案：

17、共产党人和革命者从事革命活动的目的就是要为革命利益而奋斗，当个人利益与革命利益发生矛盾时，以下做法不正确的是（）。
A. 以革命利益为第一生命
B. 以个人利益服从革命利益
C. 必要时应当牺牲自己的利益
D. 首先保障个人利益
正确答案：D

我的答案：

18、弘扬社会主义道德，推进新时代公民道德建设，必须坚持（），充分吸收借鉴各种优秀道德成果。
A. 资本主义道德观
B. 马克思主义道德观
C. 东亚传统道德观
D. 西方传统道德观
正确答案：B

我的答案：

19、社会公德是指人们在社会交往和公共生活中应该遵守的（）。
A. 法律准则
B. 职业要求
C. 家庭美德
D. 行为准则
正确答案：D

我的答案：

20、在社会公德要求中，（）是调整和规范人际关系的行为准则。
A. 爱护公物
B. 文明礼貌
C. 保护环境
D. 遵纪守法
正确答案：B

我的答案：

21、大学生要文明上网，自觉维护良好网络秩序。以下做法不正确的是（）。
A. 进行健康网络交往
B. 自觉避免沉迷网络
C. 加强网络道德自律
D. 享受网络绝对自由
正确答案：D

我的答案：

22、家庭关系中的男女平等主要是（）平等，以及夫妻权利和义务上的平等。
A. 人格地位
B. 消费支出
C. 家务分配
D. 工资收入
正确答案：A

我的答案：

23、持有“不在乎天长地久，只在乎曾经拥有”这种观点的人（）。
A. 误把友谊当爱情
B. 错置了爱情的地位
C. 只重过程不顾后果
D. 功利化地对待恋爱
正确答案：C

我的答案：

24、（）是通过社会道德教育和个人自觉的道德修养所形成的稳定的心理状态和行为习惯。
A. 社会公德
B. 个人品德
C. 职业道德
D. 家庭美德
正确答案：B

我的答案：

25、志愿服务精神的精髓是指（）。
A. 奉献
B. 友爱
C. 互助
D. 进步
正确答案：A

我的答案：

二.多选题（37题，37.0分）
1、道德是一种特殊的社会意识形态，它是以善恶为评价方式，主要依靠（）来发挥作用的行为规范的总和。
A. 内心信念
B. 国家强制
C. 社会舆论
D. 传统习俗
正确答案：ACD

我的答案：

2、道德是一种调整（）关系的特殊的行为规范。
A. 人与人
B. 人与社会
C. 人与自然
D. 人与自身之间
正确答案：ABCD

我的答案：

3、道德调节所赖以发挥作用的力量包括（）。
A. 社会舆论
B. 法律规范
C. 传统习俗
D. 内心信念
正确答案：ACD

我的答案：

4、为人民服务是（）的统一。
A. 先进性要求
B. 广泛性要求
C. 永恒性要求
D. 抽象性要求
正确答案：AB

我的答案：

5、在我国，（）根本上的一致性，使得集体主义应当而且能够在全社会范围内贯彻实施。
A. 国家利益
B. 社会整体利益
C. 个人利益
D. 个人所有需求
正确答案：ABC

我的答案：

6、集体主义对公民的道德要求是（），以正当合法的手段保障个人利益。
A. 顾全大局
B. 遵纪守法
C. 热爱祖国
D. 诚实劳动
正确答案：ABCD

我的答案：

7、人的自我意识是道德产生的主观条件，只有在社会实践中（），道德才得以产生。
A. 意识到自我作为社会成员与其他动物的根本区别
B. 意识到自我在社会中的角色与地位
C. 意识到自我与他人或集体不同的利益关系
D. 产生调节利益矛盾的迫切要求
正确答案：ABCD

我的答案：

8、道德往往运用（）等范畴，反映人类的道德实践活动和道德关系，从中揭示社会道德发展的趋势，为人们的行为选择提供指南。
A. 善恶
B. 荣辱
C. 义务
D. 良心
正确答案：ABCD

我的答案：

9、道德作为激励人们改造客观世界和主观世界的一种精神力量，也是（）的内在动力。
A. 提高人的精神境界
B. 促进人的自我完善
C. 推动人的全面发展
D. 解决一切困难
正确答案：ABC

我的答案：

10、社会主义道德克服了以往阶级社会道德的（），坚持以为人民服务为核心，坚持以集体主义为原则，展现出真实而强大的道义力量。
A. 广泛性
B. 片面性
C. 局限性
D. 真实性
正确答案：BC

我的答案：

11、一个人只要时时处处想到他人、想到社会、想到国家，从而（），这就是在践行为人民服务。
A. 能够推己及人、与人为善
B. 服务他人、奉献社会
C. 使他人能够因自己的所作所为而得到益处
D. 使社会可以因自己的努力而发生积极改变
正确答案：ABCD

我的答案：

12、推崇仁爱、崇尚和谐是中华民族的优良传统和高尚品德。以下表述中体现这一思想中的是（）。
A. “己欲立而立人，己欲达而达人”
B. “亲亲而仁民，仁民而爱物”
C. “仁者自爱”
D. “兼相爱，交相利”
正确答案：ABCD

我的答案：

13、在长期的历史发展中，中华传统美德已经深入到全民族的（）之中，具有重要的当代价值。
A. 思维方式
B. 价值观念
C. 行为方式
D. 风俗习惯
正确答案：ABCD

我的答案：

14、弘扬中华传统美德，必须通过科学的分析和鉴别，把其中带有（）局限性的成分剔除出去，把其中具有当代价值的道德精神发掘出来。
A. 文化
B. 精神
C. 阶级
D. 时代
正确答案：CD

我的答案：

15、弘扬中国革命道德，要同弘扬中华传统美德相结合，原因在于（）。
A. 中华传统美德是中国革命道德的渊源之一
B. 没有中华传统美德的长期发展和丰厚积淀，就不可能有中国革命道德的形成和发展
C. 中国革命道德继承了中国传统道德的精华，摒弃了传统道德的糟粕
D. 中国革命道德是中国优良传统道德的延续和发展，超越了中华传统美德的时代局限
正确答案：ABCD

我的答案：

16、改革开放以来，我国道德领域呈现积极健康向上的良好态势，但仍然存在着诸如（）这样一些不容忽视的问题，严重损害了群众利益，腐蚀了人们灵魂，污染了社会风气。
A. 金钱至上
B. 诚信缺失
C. 奢侈浪费
D. 贪污腐败
正确答案：ABCD

我的答案：

17、从古至今，历代思想家都十分重视道德问题，对（）等进行了有益的探讨，其中不乏超越时代、国家、民族乃至阶级界限的真知灼见，为人类道德进步提供了丰富资源。
A. 道德品质
B. 道德评价
C. 道德教育
D. 道德修养
正确答案：ABCD

我的答案：

18、不同的道德文明体现了各自的（）。
A. 生活方式
B. 人生态度
C. 价值信仰
D. 行为方式
正确答案：ABCD

我的答案：

19、中国古代的思想家大都认为，在修身养性的过程中，最重要的就是要使社会的道德原则和规范转换为自身的思想品德和行为实践，通过切磋践履不断养成良好的道德习惯，形成完善的道德人格。以下主张体现这种思想的是（）。
A. “见贤思齐焉，见不贤而内自省也”
B. “善养吾浩然之气”
C. “察色修身”
D. “以身戴行”
正确答案：ABCD

我的答案：

20、历史告诉我们，一个革命者唯有牢固树立并自觉坚持革命道德观，才能（）。
A. 在革命事业的艰难困苦中经受住严峻考验
B. 在身处顺境时保持清醒的头脑
C. 在身处逆境时仍然坚忍不拔，保持应有的革命节操
D. 视国家和民族的利益为最大价值而为之不懈努力、奋斗终身
正确答案：ABCD

我的答案：

21、在公共生活中，一个人的行为必定与他人发生直接或间接的联系，具有鲜明的（），对社会的影响更为直接和广泛。
A. 封闭性
B. 开放性
C. 透明性
D. 孤立性
正确答案：BC

我的答案：

22、私人生活以家庭内部活动和个人活动为主要领域，私人空间里人们的行为是相对独立的，因而具有一定的（）。
A. 开放性
B. 封闭性
C. 隐秘性
D. 透明性
正确答案：BC

我的答案：

23、每一个社会成员，都应遵守以（）、遵纪守法为主要内容的社会公德。
A. 文明礼貌
B. 助人为乐
C. 爱护公物
D. 保护环境
正确答案：ABCD

我的答案：

24、在职业生活中，必须牢固树立“（）”的观念，通过劳动创造更加美好的生活。
A. 劳动最光荣
B. 劳动最崇高
C. 劳动最伟大
D. 劳动最美丽
正确答案：ABCD

我的答案：

25、职业道德涵盖了（）之间的关系。
A. 从业人员与服务对象
B. 职业与薪酬
C. 职业与职工
D. 职业与职业
正确答案：ACD

我的答案：

26、诚实守信要求从业者在职业生活中（），体现着从业者的道德操守和人格力量，也是在行业中扎根立足的基础。
A. 诚实劳动
B. 合法经营
C. 信守承诺
D. 讲求信誉
正确答案：ABCD

我的答案：

27、对大学生来说，应该从（）等方面努力，逐步树立正确的择业观和创业观。
A. 树立崇高的职业理想
B. 服从社会发展的需要
C. 做好充分的择业准备
D. 培养创业的勇气和能力
正确答案：ABCD

我的答案：

28、爱情是一对男女基于（），在各自内心形成的相互倾慕并渴望对方成为自己终身伴侣的一种强烈、纯真、专一的感情。
A. 一定的社会基础
B. 共同的生活理想
C. 相同的学历水平
D. 完全平等的物质条件
正确答案：AB

我的答案：

29、恋爱中的道德规范主要有（）。
A. 尊重人格平等
B. 自觉承担责任
C. 文明相亲相爱
D. 无条件为对方付出
正确答案：ABC

我的答案：

30、家庭美德在维系和谐美满的婚姻家庭关系中具有重要而独特的功能，主要内容包括尊老爱幼、（）等。
A. 男女平等
B. 夫妻和睦
C. 勤俭持家
D. 邻里互助
正确答案：ABCD

我的答案：

31、恋爱过程是恋爱双方互相熟悉和情感协调的过程，恋爱成功与失败都是正常现象，正确对待失恋，要做到（）。
A. 失恋不失志
B. 失恋不失德
C. 不影响学业和生活
D. 不丧失对爱的憧憬和追求
正确答案：ABCD

我的答案：

32、道德是人类社会生产实践和交往实践的产物，在不同的民族、不同的文化、不同的社会发展阶段，其基本要求具有显著差异。这说明道德具有（）的特征。
A. 历史性
B. 民族性
C. 时代性
D. 永恒性
正确答案：ABC

我的答案：

33、大学生在道德修养中激发正向的情感认同，总体而言就是要（）。
A. 亲近真善美
B. 抵制假恶丑
C. 体验道德的愉悦
D. 追求高尚的快乐
正确答案：ABCD

我的答案：

34、大学生应（），形成正确的价值判断，助推全社会形成知荣明辱的良好道德风尚。
A. 知荣辱
B. 辨善恶
C. 明是非
D. 鉴美丑
正确答案：ABCD

我的答案：

35、对于大学生来说，促和谐就是要促进（）等。
A. 自我身心的和谐
B. 个人与他人的和谐
C. 个人与社会的和谐
D. 人与自然的和谐
正确答案：ABCD

我的答案：

36、随着现代社会分工的发展和专业化程度的提高，市场竞争日趋激烈，整个社会对从业人员（）的要求越来越高。
A. 职业观念
B. 职业态度
C. 职业纪律
D. 职业作风
正确答案：ABCD

我的答案：

37、加强道德修养，提升个人品德，应借鉴历史上思想家们所提出的学思并重、（）等各种积极有效的方法，并结合当今社会发展的需要身体力行，不断提高自己的道德素质和精神境界。
A. 省察克治
B. 慎独自律
C. 知行合一
D. 积善成德
正确答案：ABCD

我的答案：

三.填空题（3题，3.0分）
1、（）作为社会主义道德的核心，是社会主义道德区别和优越于其他社会形态道德的显著标志。
正确答案：
第一空：为人民服务

我的答案：
2、秩序是由社会生活中的规范来制约和保障的，（）是由一定规范维系的人们公共生活的一种有序化状态。
正确答案：
第一空：公共秩序

我的答案：
3、（）是指由法律所确认的男女两性的结合以及由此而产生的夫妻关系。
正确答案：
第一空：婚姻

我的答案：
四.判断题（60题，60.0分）
1、道德是立身兴国之本，对个人和社会都具有基础性意义。
正确答案： 对

我的答案：

2、人的自我意识是道德产生的主观条件。
正确答案： 对

我的答案：

3、道德是一种以指导人的行为为目的、以形成人的正确行为方式为内容的精神，在本质上是知行合一的。
正确答案： 对

我的答案：

4、在社会生活中，道德调节并不是孤立进行的，而是和其他社会调节手段密切配合、共同发挥调节效用。
正确答案： 对

我的答案：

5、道德作为维系社会稳定、促进国家发展的重要因素，对巩固特定社会的经济基础和上层建筑具有不可替代的重要作用。
正确答案： 对

我的答案：

6、道德的力量既深刻地影响着人们的意志、行为和品格，也深刻地影响着社会的存在和发展
正确答案： 对

我的答案：

7、人类道德发展的历史过程与社会生产方式的发展进程大体一致，这是道德发展的基本规律。
正确答案： 对

我的答案：

8、“道德万能论”片面夸大道德的作用，颠倒了社会存在和社会意识、经济基础同上层建筑之间的决定与被决定的关系。
正确答案： 对

我的答案：

9、道德原则是道德规范体系的总纲，它最直接最集中地反映着一定社会经济关系和利益关系的根本要求,代表着一定阶级的根本利益和长远利益。
正确答案： 对

我的答案：

10、在社会主义社会中，国家利益、社会整体利益和个人利益是不能分割的。
正确答案： 对

我的答案：

11、集体主义重视和保障个人的正当利益，只有个人的价值、尊严得到实现，个人的正当利益得到保证，集体才能有更强大的生命力和凝聚力。
正确答案： 对

我的答案：

12、在社会主义市场经济条件下，集体主义仍然而且应当成为社会主义道德的基本原则。
正确答案： 对

我的答案：

13、自觉把集体利益放在个人利益至上，在维护集体利益的前提下，实现个人的正当利益。这是已经具有较高社会主义道德觉悟的人能够达到的要求。
正确答案： 对

我的答案：

14、道德源于人的社会生活需要，又服务于人的社会生活需要。
正确答案： 对

我的答案：

15、在社会主义社会，各行各业的劳动者和建设者，只是社会分工不同，没有高低贵贱之分。
正确答案： 对

我的答案：

16、作为实践精神，道德是一种旨在通过把握世界的善恶现象而规范人们的行为，并通过人们的实践活动体现出来的社会意识。
正确答案： 对

我的答案：

17、一个法治健全的社会应该是一个道德规范健全的社会，离开道德仅仅依靠法律，则无法达到社会秩序井然的状态和长治久安的目标。
正确答案： 对

我的答案：

18、社会主义道德是对人类优秀道德资源的批判继承和创新发展。
正确答案： 对

我的答案：

19、集体主义是对个人的压制、对个性的束缚。
正确答案： 错

我的答案：

20、在中华传统道德的发展演化中，我们始终强调整体利益、国家利益和民族利益的重要性。
正确答案： 对

我的答案：

21、中华传统美德非常重视每个人在人伦关系中的地位及其价值，强调每个人都必须根据规范的要求来尽自己应尽的义务。
正确答案： 对

我的答案：

22、任何道德都是具体历史时代的产物。
正确答案： 对

我的答案：

23、传承和发扬中国革命道德，是弘扬中华传统美德的应有之义，是加强社会主义道德建设的客观需要，也是激励大学生锤炼优良道德品质的必然要求。
正确答案： 对

我的答案：

24、中国革命道德是马克思主义与中国革命、建设、改革的伟大实践相结合的产物，是中华民族极其宝贵的道德财富。
正确答案： 对

我的答案：

25、中国革命道德作为一种精神力量对中国的革命、建设、改革事业发挥着极其重要的作用。
正确答案： 对

我的答案：

26、坚持社会主义和共产主义理想信念是革命道德的灵魂。
正确答案： 对

我的答案：

27、一个人如果没有精神、没有理想信念的支持，就会被各种错误思想和观点牵着鼻子引上邪路，甚至会对国家和社会造成危害。
正确答案： 对

我的答案：

28、弘扬中国革命道德，有利于培育和践行社会主义核心价值观。
正确答案： 对

我的答案：

29、一个国家或民族的道德进步，只要在文明交流中坚守自身优秀道德传统就可以了。
正确答案： 错

我的答案：

30、道德反映了具体民族或国家的生存方式和生活态度。
正确答案： 对

我的答案：

31、不同道德文明的产生、发展和演化，都要依托一定的社会历史条件。
正确答案： 对

我的答案：

32、中华民族的优秀道德成果从与其他文明的交流中获得了丰富营养，也为人类文明进步作出了重要贡献。
正确答案： 对

我的答案：

33、中华传统美德是人类文明发展的重要精神财富，是社会主义道德建设的源头活水。
正确答案： 对

我的答案：

34、全心全意为人民服务作为贯穿中国革命道德始终的一根红线，是中国共产党在中国革命实践中的一个伟大创造，对中国的革命、建设、改革事业产生了极其重大的推动作用。
正确答案： 对

我的答案：

35、中国革命道德要求革命的集体和领导始终不渝地从各个方面照顾每个革命成员的个人利益。
正确答案： 对

我的答案：

36、大学生要自觉讲道德、尊道德、守道德，做社会主义道德的践行者、示范者和引领者。
正确答案： 对

我的答案：

37、有序的公共生活是社会生产活动的重要基础。
正确答案： 对

我的答案：

38、在社会公德要求中，遵纪守法是全体公民都必须遵循的基本行为准则，是维护公共生活秩序的重要条件。
正确答案： 对

我的答案：

39、网络生活中的道德要求，是人们在网络生活中为了维护正常的网络公共秩序而需要共同遵守的基本道德准则。
正确答案： 对

我的答案：

40、网络行为主体的文明自律是网络空间道德建设的基础。
正确答案： 对

我的答案：

41、大学生应当在网络生活中培养自律精神，在缺少外在监督的网络空间里，做到自律而“不逾矩”，促进网络生活的健康与和谐。
正确答案： 对

我的答案：

42、创业是通过发挥自己的主动性和创造性，开辟新的工作岗位、拓展职业活动范围、创造新业绩的实践过程。
正确答案： 对

我的答案：

43、不论时代发生多大变化，生活格局发生多大变化，都要重视家庭建设，注重家庭、家教、家风。
正确答案： 对

我的答案：

44、只有实现中华民族伟大复兴的中国梦，家庭梦才能梦想成真。
正确答案： 对

我的答案：

45、家庭环境对下一代的影响很大，往往可以影响一个人的一生。
正确答案： 对

我的答案：

46、良好的家风，对家庭成员的个人修养产生着重要的作用，也对整个社会道德风尚的形成产生着重要的影响。
正确答案： 对

我的答案：

47、恋爱双方在相互关系上是平等的，都有给予爱、接受爱和拒绝爱的自由。放纵自己的情感，束缚或强迫对方，都不符合恋爱的道德要求。
正确答案： 对

我的答案：

48、个人品德在社会道德建设中具有基础性作用。
正确答案： 对

我的答案：

49、在道德认知向道德行为转化的过程中，道德意志和道德信念是关键环节。
正确答案： 对

我的答案：

50、高尚道德品格的形成重在实践，贵在坚持。
正确答案： 对

我的答案：

51、道德修养作为人类道德实践活动的重要形式之一，是指个体自觉地将一定社会的道德规范、准则及要求内化为内在的道德品质，以促进人格的自我陶冶、自我培育和自我完善的实践过程。
正确答案： 对

我的答案：

52、道德模范固然可敬可爱，但不可学，因为他们太高大。
正确答案： 错

我的答案：

53、志愿服务是指志愿贡献个人的时间及精力，在不求任何物质报酬的情况下，为改善社会、促进社会进步而提供的服务。
正确答案： 对

我的答案：

54、良好的社会风尚是人们在社会道德实践中逐渐形成的。
正确答案： 对

我的答案：

55、荣辱观对个人的思想行为具有鲜明的动力、导向和调节作用。
正确答案： 对

我的答案：

56、奉献精神是社会责任感的集中表现。
正确答案： 对

我的答案：

57、社会文明状况是社会风尚的重要体现。各种创建文明城市、文明村镇、文明单位、文明家庭、文明校园的活动，就是要在全社会推动形成知荣辱、讲正气、作奉献、促和谐的社会风尚。
正确答案： 对

我的答案：

58、从本质上说，网络交往仍然是人与人的现实交往，网络生活也是人的真实生活。
正确答案： 对

我的答案：

59、正确的劳动观念是维系人们职业活动和职业生活的思想观念保障。
正确答案： 对

我的答案：

60、恋人出入公共场所，要遵守社会公德，不要对他人生活和公共生活造成不良影响。
正确答案： 对

我的答案：