本试卷共包含79道题目，其中单选题14道，多选题16道，填空题3道，判断题46道。

一.单选题（14题，14.0分）
1、信念是人类特有的精神现象，以下关于信念的理解正确的是（）。
A. 信念完全是情感的产物
B. 信念是认知、情感、意志的有机统一体
C. 信念缺少多样性
D. 信念只凭认知就可以形成
正确答案：B

我的答案：

2、大学生只有（），才能激发起为民族复兴和人民幸福而发愤学习的强烈责任感与使命感，掌握建设祖国、服务人民的本领。
A. 拥有大量的金钱财富
B. 树立崇高的理想信念
C. 依靠亲戚朋友
D. 一心只读圣贤书
正确答案：B

我的答案：

3、纵观人类社会发展史，共同的（）凝聚着一个国家、一个民族的集体意志，为社会理想的实现提供强大的精神力量。
A. 利益
B. 信念
C. 行为
D. 经历
正确答案：B

我的答案：

4、坚定的理想信念，必须建立在对（）的坚定信仰上，建立在对历史规律的深刻把握上。
A. 个人主义
B. 马克思主义
C. 功利主义
D. 实用主义
正确答案：B

我的答案：

5、马克思主义深刻揭示了自然界、人类社会、人类思维发展的普遍规律，为人类社会发展进步指明了方向，这鲜明体现了马克思主义的（）。
A. 科学性
B. 坚定性
C. 实践性
D. 时代性
正确答案：A

我的答案：

6、中国共产党从成立之日起，就确立了（）的远大理想，始终团结带领中国人民朝着这个伟大理想前行。
A. 社会主义
B. 中国特色社会主义
C. 共产主义
D. 马克思主义
正确答案：C

我的答案：

7、马克思主义坚持远大理想和现实目标相结合、历史必然性和发展阶段相统一，坚信人类社会必然走向（）。
A. 封建主义
B. 资本主义
C. 共产主义
D. 奴隶主义
正确答案：C

我的答案：

8、（）是我们认识世界、改造世界的强大思想武器。
A. 功利主义
B. 马克思主义
C. 实用主义
D. 新自由主义
正确答案：B

我的答案：

9、马克思主义不仅致力于科学解释世界，而且致力于积极改变世界，这深刻说明马克思主义是（），指引着人民改造世界的行动。
A. 保守的理论
B. 实践的理论
C. 空想的理论
D. 封闭的理论
正确答案：B

我的答案：

10、马克思主义是不断发展的（）理论，始终站在时代前沿。
A. 永恒的
B. 开放的
C. 抽象的
D. 历史的
正确答案：B

我的答案：

11、经过（），中华民族获得了独立，中国人民得到了解放，实现了站起来的愿望。
A. 新民主主义革命
B. 改革开放
C. 共产主义革命
D. 社会主义革命
正确答案：A

我的答案：

12、（）是联系理想与现实的桥梁。
A. 实践
B. 理论
C. 财富
D. 道德
正确答案：A

我的答案：

13、在整个理想体系中，（）是最根本、最重要的。
A. 社会理想
B. 个人理想
C. 职业理想
D. 家庭理想
正确答案：A

我的答案：

14、（）是指社会集体乃至社会全体成员的共同理想，即在全社会占主导地位的共同奋斗目标。
A. 个人理想
B. 社会理想
C. 家庭理想
D. 职业理想
正确答案：B

我的答案：

二.多选题（16题，16.0分）
1、理想是多方面和多类型的，根据不同的标准，可以分为个人理想和社会理想，近期理想和远期理想，也可以分为（）等等。
A. 生活理想
B. 职业理想
C. 道德理想
D. 政治理想
正确答案：ABCD

我的答案：

2、当一个人抱有坚定的信念时，他就会全身心投入为实现目标而努力奋斗的事业中，（）。
A. 精神上高度集中
B. 态度上充满热情
C. 行为上坚定不移
D. 情绪上萎靡不振
正确答案：ABC

我的答案：

3、不同的人因（）以及性格特征等方面差异，会形成不同的信念。
A. 社会环境
B. 思想观念
C. 利益需要
D. 人生经历
正确答案：ABCD

我的答案：

4、关于理想和信念的关系表述中，正确的是（）。
A. 理想和信念总是相互依存
B. 理想是信念所指的对象，信念是理想实现的保障
C. 离开理想，信念无法产生
D. 离开信念，理想寸步难行
正确答案：ABCD

我的答案：

5、大学生人生目标的确立、（），以及如何择友、如何面对挫折、如何克服困难等问题的解决，都需要一个总的原则和目标，都离不开理想信念的指引和激励。
A. 生活态度的形成
B. 知识才能的丰富
C. 发展方向的设定
D. 工作岗位的选择
正确答案：ABCD

我的答案：

6、追求理想和实现理想需要我们（），依靠顽强斗争打开事业发展新天地。
A. 反驳一切意见
B. 发扬斗争精神
C. 提高斗争本领
D. 放弃所有原则
正确答案：BC

我的答案：

7、马克思主义只有同（）相结合，才能焕发出强大的生命力、创造力和感召力。
A. 中国具体实际
B. 中华优秀传统文化
C. 宗教文化
D. 空想主义
正确答案：AB

我的答案：

8、共产主义社会是（）的社会。
A. 物质财富极大丰富
B. 实现按需分配
C. 人的精神境界极大提高
D. 每个人自由而全面发展
正确答案：ABCD

我的答案：

9、改革开放以来我们取得一切成绩和进步的根本原因，归结起来就是（）。
A. 开辟了中国特色社会主义道路
B. 形成了中国特色社会主义理论体系
C. 确立了中国特色社会主义制度
D. 发展了中国特色社会主义文化
正确答案：ABCD

我的答案：

10、要实现（），离不开崇高理想信念的有力支撑。
A. 国家的繁荣富强
B. 民族的伟大复兴
C. 人民的美好生活
D. 个人的理想追求
正确答案：ABCD

我的答案：

11、马克思主义第一次站在人民的立场探求人类自由解放的道路，以科学的理论为最终建立一个（）的理想社会指明了方向。
A. 没有压迫
B. 没有剥削
C. 人人平等
D. 人人自由
正确答案：ABCD

我的答案：

12、中国特色社会主义是（）的社会主义。
A. 完全出自中国古代历史文化
B. 根植于中国大地
C. 反映中国人民意愿
D. 适应中国和时代发展进步要求
正确答案：BCD

我的答案：

13、在追求理想的过程中，人们常常会感受到理想与现实之间的矛盾，正确认识理想与现实的关系要（）。
A. 把理想和现实对立起来
B. 辩证看待理想与现实的矛盾
C. 认识到实现理想的长期性、艰巨性和曲折性
D. 认识到艰苦奋斗是实现理想的重要条件
正确答案：BCD

我的答案：

14、个人理想只有同（）相结合，个人的向往和追求只有同社会的需要和人民的利益相一致，才可能变为现实。
A. 国家的前途
B. 民族的命运
C. 拜金的理想
D. 利己的追求
正确答案：AB

我的答案：

15、大学生肩负实现中华民族伟大复兴的中国梦的历史重任，只有把实现理想的道路建立在脚踏实地的奋斗上，才能放飞青春梦想，实现人生理想，这就要求大学生要（）。
A. 立鸿鹄志，做奋斗者
B. 心怀“国之大者”，敢于担当
C. 自觉躬身实践，知行合一
D. 立志做大官
正确答案：ABC

我的答案：

16、凡有成就者，其（），都是从艰苦奋斗中得来的。
A. 渊博的知识
B. 卓越的才能
C. 闪光的智慧
D. 不朽的业绩
正确答案：ABCD

我的答案：

三.填空题（3题，3.0分）
1、理想在现实中产生，但它不是对现状的简单描绘，而是与奋斗目标相联系的未来的现实。这是说理想具有（）。
正确答案：
第一空：超越性

我的答案：
2、（）是改革开放以来党的全部理论和实践的主题，是党和人民历尽千辛万苦、付出巨大代价才取得的根本成就。
正确答案：
第一空：中国特色社会主义

我的答案：
3、新时代坚持和发展中国特色社会主义，总任务是实现社会主义现代化和中华民族伟大复兴，在全面建成小康社会的基础上，分两步走，到本世纪中叶建成富强民主文明和谐（）的社会主义现代化强国，以中国式现代化推进中华民族伟大复兴。
正确答案：
第一空：美丽

我的答案：
四.判断题（46题，46.0分）
1、理想是人们在实践中形成的、有实现可能性的、对未来社会和自身发展目标的向往与追求，是人们的世界观、人生观和价值观在奋斗目标上的集中体现。
正确答案： 对

我的答案：

2、理想在实践中产生，在实践中发展，而且也只有在实践中才能得以实现。
正确答案： 对

我的答案：

3、理想同任何一种社会意识形式一样，都是一定时代的产物，都带着特定历史时代的烙印。
正确答案： 对

我的答案：

4、信念是人们在一定的认识基础上确立的对某种思想或事物坚信不疑并身体力行的精神状态。
正确答案： 对

我的答案：

5、信念是一个人经受实践考验而始终坚守理想的精神力量。
正确答案： 对

我的答案：

6、一个人在社会实践中会形成不同类型和层次的信念。
正确答案： 对

我的答案：

7、人的理想信念反映的是对社会和人自身发展的期望。
正确答案： 对

我的答案：

8、大学时期确立的理想信念，对今后的人生之路将产生重大影响，甚至会影响终身。
正确答案： 对

我的答案：

9、没有理想信念的支撑，人的精神世界就如同无根之木、无基之塔。
正确答案： 对

我的答案：

10、理想信念是人的精神世界的核心。
正确答案： 对

我的答案：

11、没有理想信念，理想信念不坚定，就容易精神空虚甚至陷入精神荒漠。
正确答案： 对

我的答案：

12、科学的理想是在正确把握社会历史发展客观规律的基础上形成的合乎社会发展要求、合乎人民利益的价值追求。
正确答案： 对

我的答案：

13、理想信念是人的思想和行为的定向器，一旦确立就可以使人方向明确、精神振奋，永不迷失前进的方向。
正确答案： 对

我的答案：

14、只有树立起崇高的理想信念，才能够解答好人生的意义、奋斗的价值、做什么样的人等重要的人生课题。
正确答案： 对

我的答案：

15、只有铸牢理想信念之魂，才能经受得住各种考验，创造人生事业的辉煌。
正确答案： 对

我的答案：

16、理想信念能引导人们不断地追求更高的人生目标，并在追求和实现理想目标的过程中提升精神境界、塑造高尚人格。
正确答案： 对

我的答案：

17、人民性是马克思主义的本质属性。
正确答案： 对

我的答案：

18、马克思主义是党和人民事业不断发展的参天大树之根本，是党和人民不断奋进的万里长河之泉源。
正确答案： 对

我的答案：

19、共产主义理想离现实太遥远，是无法实现的。
正确答案： 错

我的答案：

20、理想实现的路途是艰难曲折的，共产主义远大理想的实现更是需要一代又一代人的不懈奋斗和接续努力。
正确答案： 对

我的答案：

21、中国共产党是中国工人阶级的先锋队，同时是中国人民和中华民族的先锋队，是中国特色社会主义事业的领导核心。
正确答案： 对

我的答案：

22、当今中国，只有中国共产党，才能领导中国人民坚持和发展中国特色社会主义，才能担当起带领中国人民创造幸福生活、实现中华民族伟大复兴的历史使命。
正确答案： 对

我的答案：

23、中国特色社会主义理论体系是指导党和人民沿着中国特色社会主义道路实现中华民族伟大复兴的正确理论，是立于时代前沿、与时俱进的科学理论。
正确答案： 对

我的答案：

24、实现中华民族伟大复兴，是中华民族近代以来最伟大的梦想。
正确答案： 对

我的答案：

25、马克思主义是科学的理论，创造性地揭示了人类社会发展规律。
正确答案： 对

我的答案：

26、时代在变化，社会在发展，但马克思主义基本原理依然是科学真理。
正确答案： 对

我的答案：

27、中国共产党为什么能，中国特色社会主义为什么好，归根到底是马克思主义行，是中国化时代化的马克思主义行。
正确答案： 对

我的答案：

28、马克思主义科学预测了未来社会的理想状态，指明了人类社会的发展方向。
正确答案： 对

我的答案：

29、实现共产主义是一个非常漫长的历史过程，我们必须立足党在现阶段的奋斗目标，脚踏实地推进我们的事业。
正确答案： 对

我的答案：

30、中国特色社会主义，既是我们必须不断推进的伟大事业，又是我们开辟未来的根本保证。
正确答案： 对

我的答案：

31、实现中华民族伟大复兴的中国梦是一项光荣而艰巨的事业。
正确答案： 对

我的答案：

32、无论过去、现在还是将来，对马克思主义、共产主义的信仰，对中国特色社会主义的信念，对实现中华民族伟大复兴的中国梦的信心，都是指引和支撑中国人民站起来、富起来、强起来的强大精神力量。
正确答案： 对

我的答案：

33、脱离现实而谈理想，理想就会成为空想。
正确答案： 对

我的答案：

34、理想受现实的规定和制约，是在对现实认识的基础上发展起来的。
正确答案： 对

我的答案：

35、艰苦奋斗是老一辈的事，当代青年不需要艰苦奋斗。
正确答案： 错

我的答案：

36、个人理想的确立要以社会理想为导向，个人理想的实现依赖于社会理想的指引。
正确答案： 对

我的答案：

37、大学生对自己未来生活的追求和向往，不能脱离当代中国的社会现实。
正确答案： 对

我的答案：

38、社会理想归根到底要靠全体社会成员的共同努力来实现，并具体体现在每个社会成员为实现个人理想而进行的活生生的实践中。
正确答案： 对

我的答案：

39、在今天，做大事就是投身于新时代中国特色社会主义伟大事业。
正确答案： 对

我的答案：

40、中国梦是中华民族的振兴之梦，也是每一个大学生的成才之梦。
正确答案： 对

我的答案：

41、理想和现实的矛盾与冲突，属于“应然”和“实然”的矛盾。
正确答案： 对

我的答案：

42、人类的美好理想，都不可能唾手可得，都离不开筚路蓝缕、手胼足胝的艰苦奋斗。
正确答案： 对

我的答案：

43、大学生要在社会理想的指引下，珍惜韶华、奋发有为，勇于追求个人理想，在实现社会理想的过程中努力实现个人理想。
正确答案： 对

我的答案：

44、青年要以国家民族的命运为己任，而不要以个人的荣华富贵为人生的理想。
正确答案： 对

我的答案：

45、青春只有在为祖国和人民的真诚奉献中才能更加绚丽多彩，人生只有融入国家和民族的伟大事业才能闪闪发光。
正确答案： 对

我的答案：

46、，实现中国梦，创造全体人民更加美好的生活，需要我们每一个人继续付出辛勤劳动和艰苦努力。
正确答案： 对

我的答案：