本试卷共包含82道题目，其中单选题22道，多选题17道，填空题1道，判断题42道。

一.单选题（22题，22.0分）
1、人的本质属性是（）。
A. 自然属性
B. 社会属性
C. 精神属性
D. 文化属性
正确答案：B

我的答案：

2、关于个人与社会的关系，以下表述不正确的是（）。
A. 个人与社会对立统一，相互依存、相互制约、相互促进
B. 个人与社会的关系中最根本的是个人利益与社会利益的关系
C. 个人与社会相互独立，个人脱离社会也能生活下去
D. 人的社会性决定了人只有在推动社会进步的过程中，才能实现自我的发展
正确答案：C

我的答案：

3、（）是人们在社会实践中关于自身行为的根本指向和人生追求。
A. 人生经验
B. 人生目的
C. 人生道路
D. 人生教训
正确答案：B

我的答案：

4、（）是人生观的核心，在人生实践中具有重要作用。
A. 人生价值
B. 人生态度
C. 人生目的
D. 人生道路
正确答案：C

我的答案：

5、（）是指人们通过生活实践形成的对人生问题的一种相对稳定的心理倾向和精神状态。
A. 人生态度
B. 人生目的
C. 人生价值
D. 人生理想
正确答案：A

我的答案：

6、一个人有什么样的人生观就会有什么样的人生态度，人生态度主要回答的问题是（）。
A. 人为什么活着
B. 世界的本原是什么
C. 什么样的人生才有意义
D. 人应当如何活着
正确答案：D

我的答案：

7、（）是人们对生活在其中的世界以及人与世界的关系的总体看法和根本观点。
A. 世界观
B. 价值观
C. 义利观
D. 历史观
正确答案：A

我的答案：

8、关于人生观和世界观的关系，下列表述中不正确的是（）。
A. 世界观决定人生观，有什么样的世界观，就有什么样的人生观
B. 树立正确的人生观离不开马克思主义科学世界观的指导
C. 世界观是人生观的重要组成部分
D. 人生观对世界观的巩固、发展和变化起着重要作用
正确答案：C

我的答案：

9、人的家庭关系、地缘关系、经济关系、政治关系、法律关系等社会关系的总和决定了（）。
A. 人生愿望
B. 人生态度
C. 人生价值
D. 人的本质
正确答案：D

我的答案：

10、人的（）决定了人只有在推动社会进步的过程中，才能实现自我的发展。
A. 个人属性
B. 社会性
C. 人生态度
D. 价值观
正确答案：B

我的答案：

11、关于人的本质，下列说法中正确的是（）。
A. 人的本质就是人的自然属性
B. 人的本质是自由
C. 人的本质是自私
D. 人的本质是一切社会关系的总和
正确答案：D

我的答案：

12、社会成员素质的不断提高是社会发展的重要基础，推动和实现（）是社会发展的根本目标。
A. 经济发展
B. 人的全面发展
C. 社会和谐
D. 全面小康
正确答案：B

我的答案：

13、对人的认识，核心在于认识（）。
A. 人的属性
B. 人生目的
C. 人的本质
D. 人生态度
正确答案：C

我的答案：

14、马克思主义认为，高尚的人生目的总是与（）联系在一起。
A. 放纵人生
B. 奋斗奉献
C. 虚度光阴
D. 无所畏惧
正确答案：B

我的答案：

15、新时代大学生要把（）作为人生的最高追求，在服务人民、奉献社会中收获成长和进步。
A. 追求金钱至上
B. 好好享受青春
C. 为国家和人民事业无私奉献
D. 努力当上大官
正确答案：C

我的答案：

16、对（）及其相关问题的正确认识，是人们自觉朝着选定的目标努力前行，创造有价值的人生的重要前提。
A. 人生目的
B. 人生态度
C. 人生价值
D. 人生经历
正确答案：C

我的答案：

17、适应历史发展的趋势，以（）的态度迎接人生的各种挑战，才能不断领悟美好人生的真谛，体验生活的快乐和幸福。
A. 消极悲观
B. 开拓进取
C. 贪图安逸
D. 满足现状
正确答案：B

我的答案：

18、苦与乐既对立又统一，在一定条件下还可以相互转化。以下各项对于苦乐观的理解不正确的是（）。
A. “宝剑锋从磨砺出，梅花香自苦寒来”
B. “不经历风雨怎能见彩虹”
C. “今朝有酒今朝醉”
D. “红军不怕远征难，万水千山只等闲”
正确答案：C

我的答案：

19、如何认识、对待生与死，体现了一个人人生境界的高低，更直接影响着他的生活，以下理解中不正确的是（）。
A. 生命的历程是一个从生到死的过程，有生必有死，这是恒常不变的自然现象
B. 在人类历史的长河中，个体的生命相对而言是短暂的，要及时行乐
C. 个体生命的长度总是有限的，但为人民服务、为人类进步事业贡献力量是无限的
D. 要牢固树立生命可贵、敬畏生命的意识，倍加爱护自己和他人的生命，理性面对生老病死等自然现象
正确答案：B

我的答案：

20、（）是生产资料私有制的产物，是资产阶级人生观的核心。
A. 个人主义
B. 拜金主义
C. 享乐主义
D. 功利主义
正确答案：A

我的答案：

21、以下关于“得”与“失”的认识理解中，不正确的是（）。
A. “吃一堑，长一智”
B. “塞翁失马，焉知非福”
C. 拘泥于个人利益的得失
D. 以积极进取的态度对待得失
正确答案：C

我的答案：

22、拜金主义作为一种社会思潮伴随着（）的发展而形成的，这种思潮至今还对一些人思考和认识人生目的有着不可忽视的影响。
A. 社会主义
B. 资本主义
C. 集体主义
D. 共产主义
正确答案：B

我的答案：

二.多选题（17题，17.0分）
1、价值观为人们在社会生活中判断（）、利害提供基本准则。
A. 善恶
B. 美丑
C. 福祸
D. 荣辱
正确答案：ABCD

我的答案：

2、社会需要是个人需要的集中体现，是社会全体成员带有（）需要的反映。
A. 根本性
B. 全局性
C. 长远性
D. 暂时性
正确答案：ABC

我的答案：

3、走好人生之路，需要大学生正确认识、处理生活中各种各样的困难和问题，保持（）的人生态度。
A. 认真务实
B. 乐观向上
C. 积极进取
D. 尽情享受
正确答案：ABC

我的答案：

4、客观、公正地评价社会成员人生价值的大小，需要掌握恰当的评价方法，恰当的评价方法包括（）。
A. 看从事何种劳动
B. 既要看贡献的大小，也要看尽力的程度
C. 既要尊重物质贡献，也要尊重精神贡献
D. 既要注重社会贡献，也要注重自身完善
正确答案：BCD

我的答案：

5、以下关于人生价值的理解，不正确的是（）。
A. 人生的自我价值决定社会价值
B. 人生价值包括自我价值和社会价值两个方面
C. 人生价值是人的生命及其实践活动对于社会和个人所具有的作用和意义
D. 人生价值主要表现为对自身的物质和精神需要的满足程度
正确答案：AD

我的答案：

6、一个人的（），但只有自觉把个人之小我融入社会之大我，才能够在推动社会进步中创造不朽的业绩。
A. 能力有大小
B. 职业有不同
C. 职位有高低
D. 生命价值有不同
正确答案：ABC

我的答案：

7、顺境和逆境是人生历程中两种不同的境遇，对于二者关系的表述中，正确的有（）。
A. 在人生旅途中没有永远的顺境，也没有永远的逆境
B. 顺势而快上，乘风而勇进，身处顺境要善于抓住机遇不断丰富与完善自己
C. 无论是顺境还是逆境，对人生的作用都可能是双面的，关键是怎样去认识和对待它们
D. 处低谷而力争，受磨难而奋进，身处逆境要将压力变成动力
正确答案：ABCD

我的答案：

8、以下典故中，体现了“处低谷而力争，受磨难而奋进”这一观点的是（）。
A. 仲尼厄而作《春秋》
B. 屈原放逐，乃赋《离骚》
C. 左丘失明，厥有《国语》
D. 不韦迁蜀，世传《吕览》
正确答案：ABCD

我的答案：

9、中国古人向来注重荣与辱，并通过“知耻”来进行道德评价和判断，以下说法中体现这一思想的有（）。
A. “知耻近乎勇”
B. “塞翁失马，焉知非福”
C. “无羞恶之心，非人也”
D. “礼义廉耻，国之四维”
正确答案：ACD

我的答案：

10、下列选项中属于拜金主义的观念的是（）。
A. “人为财死，鸟为食亡”
B. “有钱能使鬼推磨”
C. “今朝有酒今朝醉”
D. “人人为我，我为人人”
正确答案：AB

我的答案：

11、极端个人主义的人生观的表现有（）。
A. 强调以个人为中心
B. 极端利己主义
C. 狭隘功利主义
D. 集体主义
正确答案：ABC

我的答案：

12、大学生要认清（）等错误思想和腐朽观念的实质，选择并追求高尚的人生目的，在服务人民、奉献社会的人生实践中完善自我、创造人生的美好价值。
A. 拜金主义
B. 享乐主义
C. 极端个人主义
D. 共产主义
正确答案：ABC

我的答案：

13、人民群众是历史的创造者，是国家的主人，大学生与人民同在，体现在（）。
A. 走与人民群众相结合的道路
B. 向人民群众学习
C. 从人民群众中汲取营养
D. 做中国最广大人民根本利益的维护者
正确答案：ABCD

我的答案：

14、“无数人生成功的事实表明，青年时代，选择吃苦也就选择了收获，选择奉献也就选择了高尚。青年时期多经历一点摔打、挫折、考验，有利于走好一生的路。”这说明（）。
A. 苦与乐既对立又统一
B. 苦与乐在一定条件下可以相互转化
C. 真正的快乐只能由奋斗的艰苦转化而来
D. 要尽量避开人生的苦难
正确答案：ABC

我的答案：

15、在我们国家，尽管社会主流价值观念积极健康，但现实中还存在（）等种种错误观念和看法。
A. 拜金主义
B. 享乐主义
C. 集体主义
D. 极端个人主义
正确答案：ABD

我的答案：

16、习近平说：“现在，青春是用来奋斗的；将来，青春是用来回忆的。”对此理解正确的有（）。
A. 青春的底色永远离不开“奋斗”两字
B. 要享受眼前的幸福，更要不断奋斗，创造未来的幸福，在奋斗中创造幸福人生
C. 追求幸福的过程就是不满足于现状、不断追求和创造更美好生活的过程
D. 我们现在享受的幸福生活，是一代又一代前辈接力奋斗创造的
正确答案：ABCD

我的答案：

17、当代大学生要正确认识世界和中国的发展大势，尊重并顺应历史的选择和人民的选择，做到（）。
A. 增强历史自觉
B. 坚定历史自信
C. 与历史同步伐
D. 与时代共命运
正确答案：ABCD

我的答案：

三.填空题（1题，1.0分）
1、正确的人生目的会使人懂得人生的价值首先在于（），从而在工作中尽心、尽力、尽责；错误的人生目的则会使人把人生价值理解为向社会或他人进行索取。
正确答案：
第一空：奉献

我的答案：
四.判断题（42题，42.0分）
1、人生的自我价值主要表现为对自身物质和精神需要的满足程度。
正确答案： 对

我的答案：

2、人生价值制约着人们对人生目的和人生态度的选择。
正确答案： 对

我的答案：

3、人生道路上有时会一帆风顺，有时会崎岖不平，面对各种各样的矛盾和斗争，不同的人生目的会使人持有不同的人生态度。
正确答案： 对

我的答案：

4、对人生意义的正确理解，需要建立在对世界发展规律正确认识的基础之上。
正确答案： 对

我的答案：

5、大学生只有把自己的人生追求同社会的发展进步紧密结合起来，在为社会作贡献的过程中成长进步，才能实现自己的人生价值。
正确答案： 对

我的答案：

6、个人与社会的关系，最根本的是个人利益与社会利益的关系。
正确答案： 对

我的答案：

7、在社会主义社会中，个人利益与社会利益在根本上是一致的。
正确答案： 对

我的答案：

8、人生路上会面对各种各样的矛盾和斗争，不同的人生目的会使人持有不同的人生态度。
正确答案： 对

我的答案：

9、人生的社会价值，是个体的实践活动对社会、他人所具有的价值。
正确答案： 对

我的答案：

10、个体通过努力提高自我价值的过程，也是其创造社会价值的过程。
正确答案： 对

我的答案：

11、人生目的决定着人们对待实际生活的态度和人生价值的评判。
正确答案： 对

我的答案：

12、世界观决定人生观，有什么样的世界观，就会有什么样的人生观。
正确答案： 对

我的答案：

13、人们对于人生诸多问题的认识和思考，都包含着价值判断，离不开对价值问题的探索。
正确答案： 对

我的答案：

14、《鲁滨逊漂流记》中的鲁滨逊在孤岛上脱离社会也能生活下去的故事，说明了社会性不是人的本质属性。
正确答案： 错

我的答案：

15、个体的物质和精神的需要必须在社会中才能得到满足，以怎样的方式和在多大程度上得到满足也是由社会决定的。
正确答案： 对

我的答案：

16、人民群众是社会历史的主体，是社会物质财富和精神财富的创造者，是社会变革的决定力量。
正确答案： 对

我的答案：

17、衡量人生价值的标准，最重要的就是看一个人是否用自己的劳动和聪明才智为国家和社会真诚奉献，为人民群众尽心尽力服务。
正确答案： 对

我的答案：

18、在我们社会主义国家，一切劳动，无论是体力劳动还是脑力劳动，都值得尊重和鼓励。
正确答案： 对

我的答案：

19、一个人确立了服务人民、奉献社会的人生追求，才能以正确的人生态度对待人生、解决实际生活中的各种问题。
正确答案： 对

我的答案：

20、大学生要学会对自己负责，对亲人负责，对周围的人和更多的人负责，进而对民族、国家、社会负责，做一个有担当、负责任的人。
正确答案： 对

我的答案：

21、只有热爱生活的人，才能真正拥有生活。
正确答案： 对

我的答案：

22、以不思进取、不想努力的消极态度面对人生难题，可能会带来一时安逸，但无助于个人发展、无益于社会进步。
正确答案： 对

我的答案：

23、评价一个人的人生有无价值或价值大小，最根本的是看他对社会是否作出贡献及贡献大小。
正确答案： 对

我的答案：

24、评价人生价值，既要看一个人对社会作出的物质贡献，也要看他对社会作出的精神贡献。
正确答案： 对

我的答案：

25、推动和实现人的全面发展是社会发展的根本目标，人的全面发展和素质提升离不开人的自我完善。
正确答案： 对

我的答案：

26、人们在实践中努力实现自己的人生价值，实践活动不受任何条件限制。
正确答案： 错

我的答案：

27、大学生因为自身社会经验偏少、知识储备不够等原因，容易把对自身条件的主观想象当作“真实”的存在，导致价值选择、行为倾向出现偏差。
正确答案： 对

我的答案：

28、个人的主观努力，在相当大的程度上决定着人生价值实现的程度。
正确答案： 对

我的答案：

29、考察一个人的人生价值，主要看他对社会贡献的大小，不用考虑他所对应的职责及尽力的程度。
正确答案： 错

我的答案：

30、拜金主义是引发钱权交易、行贿受贿、贪赃枉法等丑恶现象的重要思想根源。
正确答案： 对

我的答案：

31、健康有益的、适度的物质生活和文化生活，是人的正当需要，也有利于促进经济社会的发展。
正确答案： 对

我的答案：

32、美好的人生目标要靠社会实践才能转化为现实。
正确答案： 对

我的答案：

33、得到了不一定是好事，失去了也不一定是坏事，一定意义上有舍才有得。
正确答案： 对

我的答案：

34、要正确对待个人成长的外部环境，处优而不养尊，受挫而不短志，使顺境逆境都成为人生的财富而不是人生的包袱。
正确答案： 对

我的答案：

35、大学生应珍爱生命、珍惜韶华，在服务人民、投身民族复兴伟大事业中发掘出生命所蕴藏的巨大潜能，努力给有限的个体生命赋予更大的意义。
正确答案： 对

我的答案：

36、大学生要自觉抵御享乐主义的冲击，树立正确的消费观念，培育积极健康的兴趣爱好，在努力奋斗中去获得成功与快乐。
正确答案： 对

我的答案：

37、在失意之际坚持不懈，在坎坷之时不断努力，才能有所收获，实现人生目标。
正确答案： 对

我的答案：

38、当代中国正处于中华民族伟大复兴的关键时期，建设社会主义现代化强国任重道远。
正确答案： 对

我的答案：

39、大学生要在为人民群众服务、实现人民群众利益的过程中实现人生价值。
正确答案： 对

我的答案：

40、人生价值没有一个绝对的顶点，人生价值的创造也没有一个绝对的终点。
正确答案： 对

我的答案：

41、新时代的大学生应当砥砺奋斗、锤炼品格，释放火热青春的奋斗激情，彰显有志青年的人生价值。
正确答案： 对

我的答案：

42、只有跳出对狭隘个人利益的计较，关爱他人，热爱集体，真诚奉献，才能赢得他人和社会的尊重，创造有意义的人生。
正确答案： 对

我的答案：