本试卷共包含159道题目，其中单选题28道，多选题62道，填空题6道，判断题63道。

一.单选题（28题，28.0分）
1、法律由国家制定和认可，由（）保证实施。
A. 公民自觉
B. 国家强制力
C. 宗族会议
D. 行业约束
正确答案：B

我的答案：

2、（）是决定社会面貌、性质和发展的根本因素。
A. 物质资料生产方式
B. 自然地理环境
C. 观念习俗
D. 人口因素
正确答案：A

我的答案：

3、法律是（）意志的体现。
A. 生产者
B. 消费者
C. 统治阶级
D. 被统治阶级
正确答案：C

我的答案：

4、奴隶制法律是（）专政的国家意志的表现。
A. 奴隶主阶级
B. 封建地主阶级
C. 资产阶级
D. 最广大人民群众
正确答案：A

我的答案：

5、封建社会是以（）为基础的自然经济占主导地位的社会。
A. 农业
B. 手工业
C. 制造业
D. 服务业
正确答案：A

我的答案：

6、社会主义法律是（）意志的集中体现，是实现人民当家作主、实行人民民主专政的重要保证。
A. 奴隶主阶级
B. 封建地主阶级
C. 资产阶级
D. 最广大人民群众
正确答案：D

我的答案：

7、中国特色社会主义法律体系以（）为统帅。
A. 民法
B. 商法
C. 宪法
D. 刑法
正确答案：C

我的答案：

8、我国法律坚持（）世界观和方法论，并指导人们在法律实践中尊重和反映客观规律。
A. 理想主义
B. 马克思主义
C. 现实主义
D. 资本主义
正确答案：B

我的答案：

9、我国法律维护和巩固社会主义基本经济制度，促进社会主义（）持续健康发展，保障现代化经济体系建设顺利推进。
A. 自由放任经济
B. 市场经济
C. 计划经济
D. 指令型经济
正确答案：B

我的答案：

10、法律制定是指有（）的国家机关，依照法定职权和程序制定规范性法律文件的活动。
A. 立法权
B. 司法权
C. 行政权
D. 监察权
正确答案：A

我的答案：

11、（）有权根据宪法和法律制定行政法规。
A. 省、自治区、直辖市的人民代表大会及其常务委员会
B. 国务院
C. 国家监察委员会
D. 中央军事委员会
正确答案：B

我的答案：

12、（）有权根据宪法和法律制定军事法规。
A. 省、自治区、直辖市的人民代表大会及其常务委员会
B. 国务院
C. 国家监察委员会
D. 中央军事委员会
正确答案：D

我的答案：

13、在我国，司法机关是指国家审判机关和检察机关，（）依照法律规定独立行使检察权，不受行政机关、社会团体和个人的干涉。
A. 公安局
B. 人民检察院
C. 人民法院
D. 监狱
正确答案：B

我的答案：

14、2020年11月，习近平在中央全面依法治国工作会议上的重要讲话中，用“（）”对全面依法治国进行了系统阐释、部署。
A. 五位一体
B. 十个明确
C. 十一个坚持
D. 十四个坚持
正确答案：C

我的答案：

15、中国共产党登上中国历史舞台后，高度重视宪法和法制建设，从（）开始，我们党就进行了制定和实施人民宪法的探索和实践。
A. 建立革命根据地
B. 抗日战争时期
C. 解放战争时期
D. 新中国成立
正确答案：A

我的答案：

16、（）是我国宪法的重要组成部分，是我国宪法最重要的特征之一，也是我国宪法与其他许多国家宪法的重大区别。
A. 宪法序言
B. 宪法第一章
C. 宪法第四章
D. 宪法结语
正确答案：A

我的答案：

17、（）在中国特色社会主义法律体系中居于核心地位。
A. 宪法
B. 民法
C. 商法
D. 刑法
正确答案：A

我的答案：

18、（）根据宪法规定行使宪法解释权，依照宪法精神对宪法规定的内容、含义和界限作出解释。
A. 全国人大
B. 全国人大常委会
C. 中央办公厅
D. 中央书记处
正确答案：B

我的答案：

19、（）是人民当家作主的根本保证，是中国特色社会主义最本质的特征，是中国特色社会主义制度最大优势。
A. 依法治国
B. 党的领导
C. 公平正义
D. 依宪治国
正确答案：B

我的答案：

20、法律至上的具体表现不包括（）。
A. 法律的普遍适用
B. 法律的优先适用
C. 情理大于法理
D. 法律的不可违反
正确答案：C

我的答案：

21、“法律必须遵守，违反法律要受到惩罚”体现了法律的（）。
A. 优先适用
B. 普遍适用
C. 人人平等
D. 不可违反
正确答案：D

我的答案：

22、（）指的是社会对需要救济的社会成员提供的社会救济服务要一律平等，不得厚此薄彼。
A. 司法救济公平
B. 行政救济公平
C. 社会救济公平
D. 财产救济公平
正确答案：C

我的答案：

23、法律程序的（）是指程序运行合乎法律的规定，有关机关或个人不得违反或变相违反。
A. 合法性
B. 参与性
C. 公开性
D. 时限性
正确答案：A

我的答案：

24、法律程序的（）是指案件或纠纷的利害关系人都有机会进入办案程序，充分表达自己的利益诉求和意见主张，为解决纠纷发挥作用。
A. 中立性
B. 参与性
C. 公开性
D. 时限性
正确答案：B

我的答案：

25、法律程序的（）是指程序的运行必须有合理的期限，符合时间成本和效率原则的要求，不得无故拖延。
A. 合法性
B. 参与性
C. 公开性
D. 时限性
正确答案：D

我的答案：

26、（），这是法律权利区别于其他权利的根本所在。
A. 由国家强制力保障其实现
B. 由社会舆论保障其实现
C. 由道德强制力保障其实现
D. 由宗教强制力保障其实现
正确答案：A

我的答案：

27、法律义务具有法定的（），违反法律义务必须承担法律责任。
A. 局限性
B. 强制性
C. 随意性
D. 参与性
正确答案：B

我的答案：

28、（），是公民参与国家政治活动的权利和自由的统称。
A. 政治权利
B. 财产权利
C. 社会经济权利
D. 宗教信仰自由
正确答案：A

我的答案：

二.多选题（62题，62.0分）
1、我国社会主义法律是党的主张和人民意志的共同体现，是维护人民利益和公民权利的有力武器，是（）的活动规则和行为准绳。
A. 国家机关
B. 他国人民
C. 社会组织
D. 全体公民
正确答案：ACD

我的答案：

2、除了国家强制力，在保证法律实施的过程中，（）也发挥着重要作用。
A. 法律意识
B. 道德观念
C. 价值观念
D. 纪律观念
正确答案：ABCD

我的答案：

3、调整人们行为的社会规范有多种，除了法律规范，还有（）。
A. 道德规范
B. 文化修养
C. 认知水平
D. 纪律规范
正确答案：AD

我的答案：

4、物质资料生产方式包括（）。
A. 生产力
B. 自然地理环境
C. 生产关系
D. 人口
正确答案：AC

我的答案：

5、法律是随着（）的产生而产生的。
A. 私有制
B. 国家
C. 阶级
D. 社会
正确答案：ABC

我的答案：

6、建立在私有制经济基础之上的剥削阶级类型法律有（）。
A. 奴隶制法律
B. 封建制法律
C. 资本主义法律
D. 社会主义法律
正确答案：ABC

我的答案：

7、下列各项中，属于封建制法律的基本特征的有（）。
A. 确立农民对封建地主的人身依附关系
B. 实行封建等级制度
C. 维护专制皇权
D. 刑罚严酷
正确答案：ABCD

我的答案：

8、我国社会主义法律体现了（）的统一。
A. 党的主张
B. 集体的主张
C. 人民意志
D. 社会主流观念
正确答案：AC

我的答案：

9、要使法律及其实施充分体现人民意志，就要把（）落实到依法治国全过程。
A. 体现人民利益
B. 反映人民愿望
C. 维护人民权益
D. 增进人民福祉
正确答案：ABCD

我的答案：

10、我国法律遵循（）的理念，推动绿色发展，践行绿水青山就是金山银山的理念，推动绿色发展，推进环境污染防治，促进人与自然和谐共生。
A. 尊重自然
B. 顺应自然
C. 过度开发自然
D. 保护自然
正确答案：ABD

我的答案：

11、随着我国经济社会持续发展和人民生活水平不断提高，人民群众对民主、（）、环境等方面的要求日益增长。
A. 法治
B. 公平
C. 正义
D. 安全
正确答案：ABCD

我的答案：

12、法律适用是指国家司法机关及其公职人员依照（）处理案件的专门活动。
A. 个人对法律的理解
B. 法定职权
C. 社会舆论导向
D. 程序适用法律
正确答案：BD

我的答案：

13、司法原则主要有（）。
A. 司法公正
B. 公民在法律面前一律平等
C. 以事实为依据，以法律为准绳
D. 司法机关依法独立公正行使司法权
正确答案：ABCD

我的答案：

14、习近平法治思想是经过长期发展而形成的法治理论体系，具有（）的特点。
A. 内涵丰富
B. 论述深刻
C. 逻辑严密
D. 系统完备
正确答案：ABCD

我的答案：

15、在我国，人民当家作主的制度体系包括（）。
A. 人民代表大会制度
B. 中国共产党领导的多党合作和政治协商制度
C. 民族区域自治制度
D. 基层群众自治制度
正确答案：ABCD

我的答案：

16、坚持依法治国和以德治国相结合，就要（）。
A. 强化道德对法治的支撑作用
B. 重视发挥道德的教化作用
C. 把道德要求贯彻到法治建设中
D. 让法治解决所有道德问题
正确答案：ABC

我的答案：

17、建设中国特色社会主义法治体系，就是要形成（），形成完善的党内法规体系。
A. 完备的法律规范体系
B. 高效的法治实施体系
C. 严密的法治监督体系
D. 有力的法治保障体系
正确答案：ABCD

我的答案：

18、要保证法律实施，就要做到（）。
A. 有必要时可以绕开法律程序
B. 有法必依
C. 执法必严
D. 违法必究
正确答案：BCD

我的答案：

19、完善法治监督体系的重点内容包括（）。
A. 健全宪法实施和监督制度
B. 强化对行政权力的制约和监督
C. 加强对司法活动的监督
D. 形成对法治运行全过程全方位的监督
正确答案：ABCD

我的答案：

20、建设信仰法治、公平正义、（）的社会主义法治社会，是增强人民群众获得感、幸福感、安全感的重要举措。
A. 保障权利
B. 守法诚信
C. 充满活力
D. 和谐有序
正确答案：ABCD

我的答案：

21、科学立法还要增强法律法规的（）。
A. 及时性
B. 系统性
C. 针对性
D. 有效性
正确答案：ABCD

我的答案：

22、严格执法的内涵包括（）。
A. 依法全面履行政府职能
B. 坚持法定职责必须为、法无授权不可为
C. 健全依法决策机制
D. 完善执法程序
正确答案：ABCD

我的答案：

23、全民守法，要引导全体人民做社会主义法治的（），使法治成为社会共识和基本原则。
A. 知法犯法者
B. 忠实崇尚者
C. 自觉遵守者
D. 坚定捍卫者
正确答案：BCD

我的答案：

24、完善党内法规体系的重点内容包括（）。
A. 党的组织法规制度
B. 党的领导法规制度
C. 党的自身建设法规制度
D. 党的监督保障法规制度
正确答案：ABCD

我的答案：

25、保障人民群众参与司法，完善人民陪审员制度，要构建（）的阳光司法机制。
A. 开放
B. 动态
C. 透明
D. 便民
正确答案：ABCD

我的答案：

26、1954年宪法以《中国人民政治协商会议共同纲领》为基础并加以发展，在总结新民主主义革命历史经验和社会主义改造与社会主义建设经验的基础上，具体作出了什么贡献？（）
A. 规定了国家在过渡时期的总任务
B. 确定了建设社会主义制度的道路和目标
C. 确立了适合中国国情的国体和政体
D. 较完整地规定了公民的基本权利和义务
正确答案：ABCD

我的答案：

27、我国宪法必须体现党和人民事业的历史进步，随着党领导人民建设中国特色社会主义实践的发展而不断完善发展。宪法只有不断（），才能具有持久生命力。
A. 适应新形势
B. 吸纳新经验
C. 紧跟西方法理思想最新动态
D. 确认新成果
正确答案：ABD

我的答案：

28、现行宪法修改体现了中国特色社会主义（）的发展成果。
A. 道路
B. 理论
C. 制度
D. 文化
正确答案：ABCD

我的答案：

29、宪法作为上层建筑，一定要适应经济基础的变化而变化。下列说法中，体现这一点的有（）。
A. “法与时移”
B. “奉法者强则国强，奉法者弱则国弱。”
C. “法与时转则治，治与世宜则有功”
D. “观时而制法，因事而制礼”
正确答案：ACD

我的答案：

30、我国现行宪法颁布以来，在坚持中国共产党领导，（）等方面发挥了有力的推动作用。
A. 保障人民当家作主
B. 促进改革开放和社会主义现代化建设
C. 推动社会主义法治国家建设进程
D. 维护国家统一、民族团结、社会稳定
正确答案：ABCD

我的答案：

31、我国宪法的基本原则有：党的领导原则、（）。
A. 人民当家作主原则
B. 尊重和保障人权原则
C. 社会主义法治原则
D. 民主集中制原则
正确答案：ABCD

我的答案：

32、我国宪法规定公民享有人身权、财产权、社会保障权、受教育权等权利和（）游行、示威等自由。
A. 言论
B. 出版
C. 集会
D. 结社
正确答案：ABCD

我的答案：

33、民主集中制是我国国家组织形式和活动方式的基本原则，也是集中全党全国人民集体智慧，实现（）的基本原则和主要途径。
A. 快速随意决策
B. 以少数个案做标准的决策
C. 科学决策
D. 民主决策
正确答案：CD

我的答案：

34、加强宪法实施，包括（）。
A. 坚持依宪执政
B. 不必过多宣传，违法必究即可
C. 坚持依法立法
D. 坚持严格执法
正确答案：ACD

我的答案：

35、全体公民要自觉地（）、运用宪法，大力弘扬宪法精神，不断增强宪法意识，把宪法作为判断大是大非的准绳，同一切破坏宪法权威、践踏宪法尊严的行为作斗争。
A. 尊崇宪法
B. 学习宪法
C. 遵守宪法
D. 维护宪法
正确答案：ABCD

我的答案：

36、对公民而言，法治思维就是当自己的理想目标、（）等与法律的价值、规则或要求发生冲突时，能够服从法律，作出符合法律的选择，按照法律的指引实施自己的行为。
A. 思想感情
B. 行为方式
C. 权利诉求
D. 利益关系
正确答案：ABCD

我的答案：

37、法律至上是指在国家或社会的所有规范中，法律是（）的规范。
A. 地位最高
B. 效力最广
C. 强制力最大
D. 调整范围最广
正确答案：ABC

我的答案：

38、法律的普遍适用要求所有（）都必须遵守法律，依法享有和行使法定职权与权利，承担和履行法定职责与义务。
A. 国家机关
B. 社会组织
C. 公民个人
D. 海外华人
正确答案：ABC

我的答案：

39、一般来讲，公平正义主要包括（）。
A. 权利公平
B. 机会公平
C. 规则公平
D. 救济公平
正确答案：ABCD

我的答案：

40、机会公平是指生活在同一社会中的成员拥有相同的发展机会和发展前景，反对任何形式的歧视。机会公平包括（）。
A. 国家和社会要积极为社会成员的发展创造条件，并努力创造平等的起点
B. 社会成员的发展进步权要受到同等尊重，不断拓展社会成员的发展领域
C. 不仅要关注当代人的机会平等，还要考虑后代人的机会平等
D. 必须尽快实现按需分配
正确答案：ABC

我的答案：

41、规则公平包括（），任何人不得享有法律之外的特权，任何人也不会被法律排除在保护之外。
A. 法律规则面前人人平等
B. 法律内容面前人人平等
C. 法律保护面前人人平等
D. 人人都可直接参与制定法律
正确答案：ABC

我的答案：

42、救济公平包括（）。
A. 司法救济公平
B. 行政救济公平
C. 社会救济公平
D. 财产救济公平
正确答案：ABC

我的答案：

43、以下各项中，关于权利和义务的关系理解正确的是（）。
A. 我国公民享有广泛的权利，同时承担相应的义务
B. 公民的权利和义务是平等的，任何人不得享有法外特权
C. 公民的权利和义务是统一的，不允许任何人只享受法律权利，不履行法律义务
D. 任何公民都是享有权利和履行义务的统一体，并把自己依法履行义务作为他人依法享受权利的实现条件
正确答案：ABCD

我的答案：

44、法律权利的特征包括（）。
A. 法律权利的内容、种类和实现程度受社会物质生活条件的制约
B. 法律权利的内容、分配和实现方式因社会制度和国家法律的不同而存在差异
C. 法律权利不仅由法律规定或认可，而且受法律维护或保障，具有不可侵犯性
D. 法律权利必须依法行使，不能不择手段地行使法律权利
正确答案：ABCD

我的答案：

45、一个国家或地区的（）和安全形势等因素，会对法律义务的设定产生重要影响。
A. 制度性质
B. 历史传统
C. 文化背景
D. 宗教信仰
正确答案：ABCD

我的答案：

46、政治权利的行使主要表现为公民参与国家、社会组织与管理的活动，主要包括（）。
A. 选举权
B. 表达权
C. 民主管理权
D. 监督权
正确答案：ABCD

我的答案：

47、民主管理权指的是公民根据宪法法律规定，管理（）的权利。
A. 国家事务
B. 经济和文化事业
C. 社会事务
D. 国际事务
正确答案：ABC

我的答案：

48、人身权利主要包括（）、通信自由权。
A. 生命健康权
B. 人身自由权
C. 人格尊严权
D. 住宅安全权
正确答案：ABCD

我的答案：

49、人格尊严权的基本内容有姓名权、（）等。
A. 肖像权
B. 名誉权
C. 荣誉权
D. 隐私权
正确答案：ABCD

我的答案：

50、通信自由权，是指公民通过（）及其他通信手段，根据自己的意愿进行通信，不受他人干涉的权利。
A. 书信
B. 电报
C. 传真
D. 电话
正确答案：ABCD

我的答案：

51、公民在其财产权受到侵犯时，有权要求侵权行为人停止侵害、（），或依法向人民法院提起诉讼。
A. 返还财产
B. 排除妨害
C. 恢复原状
D. 赔偿损失
正确答案：ABCD

我的答案：

52、劳动权是公民赖以生存的基础，是行使其他权利的物质保障，包括平等就业和选择职业的权利、（）等。
A. 取得劳动报酬的权利
B. 休息休假的权利
C. 获得劳动安全卫生的权利
D. 提请劳动争议处理的权利
正确答案：ABCD

我的答案：

53、宗教信仰自由，是指公民依据内心的信念，自愿地信仰宗教的自由。具体内容包括（）等。
A. 信仰宗教的自由
B. 从事宗教活动的自由
C. 举行宗教仪式的自由
D. 参加宗教仪式的自由
正确答案：ABCD

我的答案：

54、公民在行使自由和权利的时候，不得损害（）。
A. 国家的利益
B. 社会的利益
C. 集体的利益
D. 其他公民的合法的自由和权利
正确答案：ABCD

我的答案：

55、我国宪法规定了公民遵守宪法和法律的义务，还规定了若干具体义务，主要包括（）、尊重社会公德等。
A. 保守国家秘密
B. 爱护公共财产
C. 遵守劳动纪律
D. 遵守公共秩序
正确答案：ABCD

我的答案：

56、每位公民必须维护公共秩序，并同一切违反公共秩序的行为作斗争。公共秩序包括（）等。
A. 家庭秩序
B. 生产秩序
C. 社会秩序
D. 教学科研秩序
正确答案：BCD

我的答案：

57、我国国家安全法规定，（），都有维护国家安全的责任和义务。
A. 公民
B. 一切国家机关和武装力量
C. 各政党和各人民团体
D. 企业事业组织和其他社会组织
正确答案：ABCD

我的答案：

58、大学生要（），不断提升自己的法治素养。
A. 尊重法律权威
B. 学习法律知识
C. 养成守法习惯
D. 直接参与法律制定
正确答案：ABC

我的答案：

59、大学生在学习和生活中要养成敬畏法律的良好品质，努力成为尊重法律权威、信仰法律的先锋。尊重法律权威，就要（）。
A. 信仰法律
B. 遵守法律
C. 服从法律
D. 维护法律
正确答案：ABCD

我的答案：

60、参与法治实践是学习法律知识的有效途径，以下属于有效的法治实践的是（）。
A. 参与立法讨论
B. 旁听司法审判
C. 参与校园法治文化活动
D. 知法犯法
正确答案：ABC

我的答案：

61、在学习和生活中，大学生应做到（）。
A. 懂规矩
B. 守规则
C. 依规范
D. 坚持依法办事
正确答案：ABCD

我的答案：

62、大学生除了要运用法律维护自身权利外，还要通过法律维护社会公共利益，对违法犯罪行为要（）。
A. 敢于揭露
B. 勇于抵制
C. 袖手旁观
D. 明哲保身
正确答案：AB

我的答案：

三.填空题（6题，6.0分）
1、（）是法律规范区别于其他社会规范的一个重要特征。
正确答案：
第一空：国家强制性

我的答案：
2、中国特色社会主义法治道路的一个鲜明特点，就是坚持依法治国和（）相结合。
正确答案：
第一空：以德治国

我的答案：
3、推进全面依法治国，（）建设是重点任务和主体工程，这对法治国家、法治社会建设具有示范带动作用。
正确答案：
第一空：法治政府

我的答案：
4、（）是法治的生命线，是司法活动最高的价值追求。
正确答案：
第一空：公正;公平正义

我的答案：
5、（）是社会主义民主政治的本质和核心。
正确答案：
第一空：人民当家作主

我的答案：
6、法治思维将法律作为判断是非和处理事务的准绳，要求崇尚（）、尊重法律，善于运用法律手段协调关系和解决问题。
正确答案：
第一空：法治

我的答案：
四.判断题（63题，63.0分）
1、法律所体现的意志，就是最高统治者个人的意志。
正确答案： 错

我的答案：

2、在封建社会的经济结构中，作为生产劳动者的农奴或农民也在一定程度上被封建地主阶级所占有。
正确答案： 对

我的答案：

3、资本主义法律的根本任务是维护资产阶级的政治、经济和社会秩序。
正确答案： 对

我的答案：

4、社会主义法律有着与以往剥削阶级类型法律制度不同的经济基础与阶级本质。
正确答案： 对

我的答案：

5、中国特色社会主义事业的领导核心是中国共产党。
正确答案： 对

我的答案：

6、我国社会主义法律反映的不是少数人的特殊利益，而是全体人民的共同利益。
正确答案： 对

我的答案：

7、法的社会作用是从法在社会生活中要实现的目的角度来认识的。
正确答案： 对

我的答案：

8、法律制定是国家对社会利益和负担进行的权威性分配。
正确答案： 对

我的答案：

9、立法活动不必遵循法定程序。
正确答案： 错

我的答案：

10、法律实施和实现的基本途径是守法。
正确答案： 对

我的答案：

11、法律授权的社会组织、行政机关依法委托的社会组织可以在一定范围内执行法律并承担相应的法律责任。
正确答案： 对

我的答案：

12、全面依法治国是坚持和发展中国特色社会主义的本质要求和重要保障。
正确答案： 对

我的答案：

13、习近平法治思想，立足新时代中国特色社会主义伟大实践，全面系统地创新发展了中国特色社会主义法治理论，实现了马克思主义法治理论的新飞跃。
正确答案： 对

我的答案：

14、走中国特色社会主义法治道路，是历史的必然结论。
正确答案： 对

我的答案：

15、社会主义制度保证了人民当家作主的主体地位，也保证了人民在全面依法治国中的中心地位。
正确答案： 对

我的答案：

16、中国特色社会主义法治道路本质上是中国特色社会主义道路在法治领域的具体体现。
正确答案： 对

我的答案：

17、党的领导和依法治国不是对立的，而是统一的。
正确答案： 对

我的答案：

18、“党大还是法大”是个伪命题，所以具体到每个党政组织、每个领导干部，就不必服从和遵守宪法法律。
正确答案： 错

我的答案：

19、任何组织和个人不得将英雄烈士的姓名、肖像用于或者变相用于商标、商业广告，损害英雄烈士的名誉、荣誉。
正确答案： 对

我的答案：

20、要学习借鉴世界上优秀的法治文明成果，可以先不用认真鉴别，照搬照抄即可。
正确答案： 错

我的答案：

21、建设高效的法治实施体系是建设中国特色社会主义法治体系的重点。
正确答案： 对

我的答案：

22、建设完善的党内法规体系是中国特色社会主义法治体系的本质要求和重要内容。
正确答案： 对

我的答案：

23、加强对司法活动的监督，就包括要规范媒体对案件的报道，防止舆论影响司法公正。
正确答案： 对

我的答案：

24、习近平法治思想深刻揭示了社会主义法治的生命力和优越性，推动了中国特色社会主义法治理论创新发展。
正确答案： 对

我的答案：

25、民法典是中华人民共和国成立以来第一部以“法典”命名的法律，是新时代我国社会主义法治建设的重大成果。
正确答案： 对

我的答案：

26、法治意味着不管什么人，不管涉及谁，只要违反法律就要依法追究责任。
正确答案： 对

我的答案：

27、法治权威能不能树立起来，首先要看宪法有没有权威。
正确答案： 对

我的答案：

28、我国现行宪法可以追溯到1949年中国人民政治协商会议第一届全体会议通过的起临时宪法作用的《中国人民政治协商会议共同纲领》和1954年一届全国人大一次会议通过的《中华人民共和国宪法》。
正确答案： 对

我的答案：

29、我国宪法确认了党领导人民长期奋斗取得的辉煌成果，规定了人民民主专政国家政权的性质和根本制度。
正确答案： 对

我的答案：

30、地方性法规的制定必须以宪法为依据，其他的法律法规则不用。
正确答案： 错

我的答案：

31、世界上没有放之四海而皆准的人权发展道路和保障模式，人权事业发展必须按照国际社会的主流意见加以推进。
正确答案： 错

我的答案：

32、宪法的生命在于实施，宪法的权威也在于实施。
正确答案： 对

我的答案：

33、尊法学法守法用法，增强法治意识，提高法治素养，必须养成良好的法治思维和行为方式。
正确答案： 对

我的答案：

34、法治思维以法律原则和法律规则为依据指导人们的社会行为，是一种规范思维。
正确答案： 对

我的答案：

35、法治思维是一种符合规律、尊重事实的科学思维。
正确答案： 对

我的答案：

36、法治思维是基于对法律的尊崇和对法治的信念判断是非、权衡利弊、解决问题的思维方式。
正确答案： 对

我的答案：

37、权力制约是指国家机关的权力必须受到法律的规制和约束。
正确答案： 对

我的答案：

38、只有依法对权力的配置和运行进行有效制约和监督，才能防止权力私用、权力滥用和权力腐败。
正确答案： 对

我的答案：

39、权力由法定，即法无授权不可为，是指国家机关的职权必须来自法律明确的授予。
正确答案： 对

我的答案：

40、有权必有责，是指国家机关在获得权力的同时必须承担相应的职责和责任。
正确答案： 对

我的答案：

41、用权受监督，是指国家权力的运行和行使必须接受各种形式的监督，让人民监督权力，让权力在阳光下运行。
正确答案： 对

我的答案：

42、养成权力制约思维，要求自觉运用权力、勇于监督权力，同时自觉监督宪法、法律的实施。
正确答案： 对

我的答案：

43、养成公平正义思维，要求增强实现公平正义的责任感，为促进全社会的公平正义而奋斗。
正确答案： 对

我的答案：

44、行政机关是否能够有效地保护公民权利，直接反映出一个国家的权利保障状况。
正确答案： 对

我的答案：

45、只有严格按照法律程序办事办案，处理结果才可能公正并具有公信力和权威性。
正确答案： 对

我的答案：

46、权利的产生、发展和实现，都必须以一定的社会经济条件为基础。
正确答案： 对

我的答案：

47、同样一种权利，在不同的社会制度下和不同的国家法律中表现形式有所不同。
正确答案： 对

我的答案：

48、坚持义务法定，是建设法治国家和保障人权的重要方面。
正确答案： 对

我的答案：

49、公民和社会组织承担的法律义务，在履行的过程中可能会基于法定情形而变更、消灭，或产生新的法律义务。
正确答案： 对

我的答案：

50、依法行使法律权利，是体现权利正当性和保障权利实现的充分必要条件。
正确答案： 对

我的答案：

51、财产权主要包括私有财产权和继承权，是公民在社会生活中获得自由与实现经济利益的必要途径。
正确答案： 对

我的答案：

52、社会经济权利，是指公民要求国家根据社会经济的发展状况，积极采取措施干预社会经济生活，加强社会建设，提供社会服务，以促进公民的自由和幸福，保障公民过上健康而有尊严的生活的权利。
正确答案： 对

我的答案：

53、休息权和劳动权是密切联系的，休息权是提高劳动效率、保障劳动者的生活和身体健康所必需的。
正确答案： 对

我的答案：

54、我国宪法规定，宗教团体和宗教事务不受外国势力的支配。
正确答案： 对

我的答案：

55、受教育权是公民在教育领域享有的基本权利，是公民接受文化、科学等方面训练的权利。
正确答案： 对

我的答案：

56、文化权利有个人的文化权利和集体的文化权利之分。
正确答案： 对

我的答案：

57、行使权利不得破坏公序良俗，妨碍法律的社会功能和法律价值的实现。
正确答案： 对

我的答案：

58、权利行使的方式还可分为直接行使和间接行使。
正确答案： 对

我的答案：

59、法律权利的行使必须伴随着法律义务的履行，但法律义务更需要由法律加以规定。
正确答案： 对

我的答案：

60、我国公民都有义务依法服兵役。
正确答案： 对

我的答案：

61、在现代社会中，税收是国家财政收入的主要来源，纳税是公民应该履行的一项基本义务。
正确答案： 对

我的答案：

62、民事责任是指由于违反民事法律规定、违约或者基于民法规定所应承担的一种法律责任。
正确答案： 对

我的答案：

63、学法是为了更好地用法，把对法治的尊崇、对法律的敬畏转化成思维方式和行为方式，做到在法治之下，而不是法治之外，更不是法治之上想问题、作决策、办事情。
正确答案： 对

我的答案：